{
    "14558":{
       "id":14558,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-trastornos-de-la-personalidad-comprension-multidimensional-diagnostico-y-abordajes-psicoterapeuticos-basados-en-evidencia\/",
       "title":"Diplomado Trastornos de la Personalidad: Comprensi\u00f3n Multidimensional, Diagn\u00f3stico y abordajes Psicoterap\u00e9uticos basados en Evidencia",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/caritas-1-2.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Diplomado Trastornos de la Personalidad: Comprensi\u00f3n Multidimensional, Diagn\u00f3stico y abordajes Psicoterap\u00e9uticos basados en Evidencia",
       "header_desc":"El Diplomado en Trastornos de la Personalidad tiene como objetivo que los participantes puedan desarrollar una comprensi\u00f3n multidimensional actualizada sobre los trastornos de la personalidad, enfocado en la cl\u00ednica.",
       "days_to_close":425,
       "description":"<p>Este diplomado tiene como finalidad entregar una formaci\u00f3n actualizada, multidimensional e integral sobre los trastornos de la personalidad, su diagn\u00f3stico, presentaci\u00f3n cl\u00ednica, as\u00ed como de su tratamiento. El programa aborda tres ejes fundamentales: una comprensi\u00f3n multidimensional de los trastornos de la personalidad, la presentaci\u00f3n cl\u00ednica de los trastornos de la personalidad y los principales abordajes psicoterap\u00e9uticos basados en la evidencia.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":1348,
             "title":"PhD. Irma Morales Reyes",
             "excerpt":"Doctora en Psicoterapia y Magister...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/PhD.-Irma-Morales-Reyes.-e1625786959289.png"
          },
          {
             "id":622,
             "title":"PhD. Nicol\u00e1s Lorenzini Correa",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda Cl\u00ednica, Educacional...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/LORENZINI.jpg"
          },
          {
             "id":13519,
             "title":"Ps. Mg. Christian Spuler Luna",
             "excerpt":"Docente en Universidad Diego Portales...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-10-at-14.45.57-e1639672186645.jpeg"
          },
          {
             "id":14568,
             "title":"PhD. Diana G\u00f3mez Gallo",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga, Universidad Pontificia Bolivariana, Medell\u00edn...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Imagen1.jpg"
          },
          {
             "id":14572,
             "title":"PhD. Daniel Espinosa Duque",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo, Universidad de Antioquia, Medell\u00edn,...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Imagen2.jpg"
          },
          {
             "id":14575,
             "title":"Ps. Carol Galleguillos S\u00e1ez",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Imagen4-e1640870523301.jpg"
          },
          {
             "id":14577,
             "title":"PhD. Ana Mar\u00eda Gallardo Zanetta",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Imagen5-e1640870635773.jpg"
          },
          {
             "id":14579,
             "title":"Mt. Tom\u00e1s Figueroa Herrera",
             "excerpt":"Licenciado en Historia, Pontificia Universidad...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Imagen6-1-e1640870741598.jpg"
          },
          {
             "id":14581,
             "title":"M\u00e9dico Psiquiatra Infanto-Juvenil Marcela Pav\u00f3n",
             "excerpt":"M\u00e9dico Cirujano Universidad de Chile",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Imagen7-1-e1640870845438.jpg"
          },
          {
             "id":14583,
             "title":"Ps. M. Carolina Moraga Sabaj",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga, Universidad UNIACC",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Imagen8-e1640870946661.jpg"
          },
          {
             "id":14586,
             "title":"PhD. Pamela A. Foelsch",
             "excerpt":"A.B in Social Sciences (Psychology),...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Imagen9-1-e1640871041924.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":12953,
             "title":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia...",
             "excerpt":"Este programa por un lado,...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Mosaico.png",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-intervenciones-terapeuticas-en-infancia-y-adolescencia\/"
          },
          {
             "id":14264,
             "title":"Diplomado Cl\u00ednico Modelo A.M.A.R: Estrategias...",
             "excerpt":"Este diplomado tiene como finalidad...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-27-at-3.44.53-PM-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-clinico-modelo-a-m-a-r-estrategias-de-evaluacion-e-intervencion-en-infancia\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Comprensi\u00f3n multidimensional de los trastornos de Personalidad",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Clase 1: Jueves 10 de Marzo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 2: Jueves 24 de Marzo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 3: Jueves 07 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 4: Jueves 21 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 5: Jueves 05 de Mayo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 6: Jueves 19 de Mayo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Introducci\u00f3n. Nosolog\u00eda de los trastornos de personalidad. Datos epidemiol\u00f3gicos y aportes de la investigaci\u00f3n actualizada.<\/li>\n<li>Configuraci\u00f3n de la personalidad en la infancia: Desarrollo normal y patol\u00f3gico.<\/li>\n<li>Configuraci\u00f3n de la personalidad en la adolescencia: desarrollo normal y patol\u00f3gico.<\/li>\n<li>El lugar del trauma en la configuraci\u00f3n de la personalidad y su psicopatolog\u00eda.<\/li>\n<li>El lugar del cuerpo en la configuraci\u00f3n de la personalidad y su psicopatolog\u00eda.<\/li>\n<li>El lugar de la sexualidad en la configuraci\u00f3n de la personalidad y su psicopatolog\u00eda.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Presentaci\u00f3n Cl\u00ednica de los Trastornos de la personalidad",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Clase 7: Jueves 02 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 8: Jueves 16 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 9: Jueves 30 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 10: Jueves 14 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 11: Jueves 28 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 12: Jueves 11 de Agosto 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 13: Jueves 25 de Agosto 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Diagn\u00f3stico y entrevista estructurales.<\/li>\n<li>Organizaci\u00f3n de la personalidad neur\u00f3tica.<\/li>\n<li>Organizaci\u00f3n de la personalidad lim\u00edtrofe: polo extrovertido.<\/li>\n<li>Organizaci\u00f3n de la personalidad lim\u00edtrofe: espectro narcisista.<\/li>\n<li>Organizaci\u00f3n de la personalidad lim\u00edtrofe: polo introvertido.<\/li>\n<li>El lugar de los trastornos de la personalidad en la Historia: aproximaci\u00f3n psicopatol\u00f3gica a personajes hist\u00f3ricos influyentes.<\/li>\n<li>Indicadores psicopatol\u00f3gicos en Pruebas Proyectivas.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Abordajes terap\u00e9uticos basados en la evidencia",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Clase 14: Jueves 08 de Septiembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 15: Jueves 22 de Septiembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 16: Jueves 06 de Octubre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 17: Jueves 20 de Octubre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 18: Jueves 03 de Noviembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 19: Jueves 17 de Noviembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 20: Jueves 01 de Diciembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Clase 21: Jueves 15 de Diciembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Terapia conductual dial\u00e9ctica (Dialectical behavioral therapy, DBT).<\/li>\n<li>Terapia centrada en la transferencia (Transference focused psychotherapy, TFP).<\/li>\n<li>Psicoterapia din\u00e1mica para los pacientes con patolog\u00eda de personalidad de alto nivel (Dinamic Psychotherapy for Higher level personality patology, DPHLPP).<\/li>\n<li>Tratamiento para la identidad del adolescente (Adolescence identity treatment, AIT).<\/li>\n<li>Abordaje familiar con personas con diagn\u00f3stico de trastorno de la personalidad.<\/li>\n<li>Terapia basada en la mentalizaci\u00f3n (Mentalization based therapy, MBT).<\/li>\n<li>Abordaje psiqui\u00e1trico de los trastornos de la personalidad.<\/li>\n<li>Cierre. Aportes de la investigaci\u00f3n en psicoterapia a la comprensi\u00f3n de los trastornos de la personalidad y su abordaje cl\u00ednico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Siria",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/0pmFjGfg_400x400-1-e1625703083156.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "tel_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "email_executive_prog":"siria@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "14264":{
       "id":14264,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-clinico-modelo-a-m-a-r-estrategias-de-evaluacion-e-intervencion-en-infancia\/",
       "title":"Diplomado Cl\u00ednico Modelo A.M.A.R: Estrategias de Evaluaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n en Infancia",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-27-at-3.44.53-PM-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Diplomado Cl\u00ednico Modelo A.M.A.R: Estrategias de Evaluaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n en Infancia",
       "header_desc":"Este diplomado tiene como finalidad entregar una formaci\u00f3n actualizada, activa e integral sobre modelos, sistemas de evaluaci\u00f3n e intervenciones actualizadas sobre la base del Apego y la Complejidad Infantil (micro-observaci\u00f3n y an\u00e1lisis narrativo).",
       "days_to_close":817,
       "description":"<p>Este diplomado tiene como finalidad entregar una formaci\u00f3n actualizada, activa e integral sobre modelos, sistemas de evaluaci\u00f3n e intervenciones actualizadas sobre la base del Apego y la Complejidad Infantil. (micro-observaci\u00f3n y an\u00e1lisis narrativo), as\u00ed como de intervenci\u00f3n.<\/p>\n<p>El programa aborda tres ejes fundamentales:\u00a0 fundamentos y evidencias actualizadas sobre la complejidad infantil; procesos de evaluaci\u00f3n de la experiencia y conducta traum\u00e1tica en la infancia y adolescencia y; procesos y estrategias de intervenci\u00f3n.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":353,
             "title":"Mg. PhD. Felipe Lecannelier",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/WhatsApp-Image-2021-05-06-at-18.06.06-1-e1622034587468.png"
          },
          {
             "id":354,
             "title":"Ps. Paula Arellano G\u00e1lvez",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Post\u00edtulo en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/paula-ok-1-1-e1622034559705.png"
          },
          {
             "id":355,
             "title":"Mg. Germ\u00e1n Monje Ojeda",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Mag\u00edster en Psicolog\u00eda...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/germa\u0301n-1-1.png"
          },
          {
             "id":345,
             "title":"Ivania Z\u00fa\u00f1iga",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica Infanto-Juvenil.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/IVANIA-e1620833425630.png"
          },
          {
             "id":356,
             "title":"Mg. Victor Ojeda",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Magister en Neurociencias.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Victor-Ojeda-1-1.png"
          },
          {
             "id":1045,
             "title":"Dr. Martin Maldonado Dur\u00e1n",
             "excerpt":"Psiquiatra infantil y adolescente y...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Dr.-Martin-Maldonado-Duran.-e1625069173846.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":660,
             "title":"Curso: A.M.A.R. en el Autismo:...",
             "excerpt":"El curso busca comprender c\u00f3mo...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/AMAR-E.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/?post_type=product&p=660"
          },
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Reflexiones, evidencias y propuestas sobre la Complejidad Infantil",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 05 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>La epidemia de la salud mental infantil.<\/li>\n<li>La causa de la epidemia: Crianza y educaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Evidencias y explicaciones de la crianza moderna.<\/li>\n<li>Propuestas, estrategias y reflexiones.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Neurociencia aplicada a la metodolog\u00eda A.M.A.R",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 26 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Bases Biol\u00f3gicas de la emociones.<\/li>\n<li>Neurobiolog\u00eda del v\u00ednculo de apego y el estr\u00e9s.<\/li>\n<li>Bases neuropsicol\u00f3gicas del A.M.A.R.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Modelo de Desarrollo de la Complejidad Infantil & Sociemocional",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 17 de Mayo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Psicolog\u00eda del embarazo y apego prenatal.<\/li>\n<li>Temperamento.<\/li>\n<li>Desarrollo intersubjetivo.<\/li>\n<li>Regulaci\u00f3n emocional.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: M\u00e9todos de Evaluacion del Apego y el cuidado en la Infancia I",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 07 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Evaluaci\u00f3n del v\u00ednculo temprano: Escala Apego durante Stress (ADS-III).<\/li>\n<li>Patrones organizados de apego en la infancia: Procedimiento de la Situaci\u00f3n Extra\u00f1a.<\/li>\n<li>Patrones organizados de apego en la Infancia y Adolescencia Entrevista de Apego en Ni\u00f1os.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: M\u00e9todos de evaluaci\u00f3n de Apego y el cuidado en la Infancia II",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 28 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Escala de CDA (Conductas Desorganizadas de Apego) para el microan\u00e1lisis de conductas traum\u00e1ticas en la infancia.<\/li>\n<li>Escala AMBIANCE para el microan\u00e1lisis de conductas desorganizantes de cuidado.<\/li>\n<li>Identificadores narrativos de desorganizaci\u00f3n en la edad escolar y adolescente.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: Matriz de Mentalizaci\u00f3n",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 19 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Mentalizaci\u00f3n y su rol en los programas A.M.A.R.<\/li>\n<li>La mentalizaci\u00f3n del facilitador hacia los participantes.<\/li>\n<li>Trabajos pr\u00e1cticos.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7: Modelos de Intervenci\u00f3n en Cuidado Respetuoso: A.M.A.R Cuidadores",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 09 de Agosto 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Principios fundamentales del Modelo de Cuidado Respetuoso Emocionalmente Sensible (C.R.E.S.E.) y del A.M.A.R.<\/li>\n<li>Programa A.M.A.R \u2013 Cuidadores:\u00a0 Atenci\u00f3n y Mentalizaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Programa A.M.A.R \u2013 Cuidadores:\u00a0 Automentalizaci\u00f3n y Regulaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: Modelos de Intervenci\u00f3n en Cuidado Respetuoso: A.M.A.R Educacional",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 30 de Agosto 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Principios del aprendizaje socio emocional y su relaci\u00f3n con el vinculo de apego.<\/li>\n<li>Programa A.M.A.R \u2013 Educacional:\u00a0 Atenci\u00f3n y Mentalizaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Programa A.M.A.R \u2013 Educacional:\u00a0 Automentalizaci\u00f3n y Regulaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: Modelos de Intervenci\u00f3n en Cuidado Respetuoso: Programa A.M.A.R-Trauma Temprano (0 a 5 a\u00f1os) y Prorama A.M.A.R-Trauma Ni\u00f1ez (6 a 18 a\u00f1os)",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 27 de Septiembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Nociones y evidencia actuales de Trauma Complejo Infantil.<\/li>\n<li>Programa AMAR-Trauma: Atenci\u00f3n y Mentalizaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Programa AMAR-Trauma:\u00a0 Automentalizaci\u00f3n y Regulaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 10: Clase Profesor Internacional Invitado: \"La Salud Mental del Beb\u00e9\"",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 11 de Octubre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Trastornos m\u00e1s frecuentes en la infancia temprana.<\/li>\n<li>Los trastornos del v\u00ednculo y la salud mental de los padres.<\/li>\n<li>El cuerpo y la mente del beb\u00e9.<\/li>\n<li>Modelo de intervenciones multimodales en infancia temprana.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 11: Modelos de Intervenci\u00f3n en Cuidado Respetuoso y Modelo MAC",
             "content":"<p><b>Fechas de la Clase (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Martes 25 de Octubre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Principios fundamentales de una intervenci\u00f3n desde el Modelo de Apego &amp; Complejidad (MAC).<\/li>\n<li>Elaboraci\u00f3n de casos.<\/li>\n<li>Trabajo con casos reales.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2200_jpg-2-1-1-e1625703305256.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "tel_executive_prog":"+56 9 8899 7991",
          "email_executive_prog":"ivana@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "13728":{
       "id":13728,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-autorretrato-metaforico-juego-terapeutico-para-el-desarrollo-de-la-personalidad\/",
       "title":"Curso: Autorretrato Metaf\u00f3rico &#8211; Juego Terap\u00e9utico para el desarrollo de la personalidad",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/curso-autorretrato-metaforico-juego-terapeutico-para-el-desarrollo-de-la-personalidad-adipa.webp",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Autorretrato Metaf\u00f3rico &#8211; Juego Terap\u00e9utico para el desarrollo de la personalidad",
       "header_desc":"Este curso busca explorar estrategias o t\u00e9cnicas del juego terap\u00e9utico para el desarrollo de la personalidad.",
       "days_to_close":27,
       "description":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-12964 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Francisca-del-Rio-150x150.jpeg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/p>\n<p>Hola, soy <b>Francisca del R\u00edo<\/b>, <b>psic\u00f3loga cl\u00ednica infanto-juvenil, terapeuta familiar y de juego<\/b>. El programa del curso <b>Autorretrato Metaf\u00f3rico<\/b>, como se\u00f1alamos en el programa, tiene como objetivo <b>desarrollar habilidades de juego terap\u00e9utico para el abordaje de diferentes dimensiones de la personalidad y el fortalecimiento del autoestima<\/b> para las edades de 5 a\u00f1os; <b>pasando por la ni\u00f1ez, la adolescencia y la adultez<\/b>, ya que trabajamos no s\u00f3lo con ni\u00f1os sino <b>tambi\u00e9n con sus familias desde un enfoque sist\u00e9mico y narrativo<\/b>.<br \/>\nPor lo tanto, <b>todos quienes trabajen con este tipo de objetivos cl\u00ednicos en sus terapias o en educaci\u00f3n<\/b>, puede ser un curso que les sea de mucha utilidad para el <b>desarrollo de habilidades de acompa\u00f1amiento terap\u00e9utico l\u00fadico<\/b>, a trav\u00e9s de la met\u00e1fora y la multimodalidad, porque vamos a trabajar <b>desde el cuento terap\u00e9utico, desde el objeto con memoria, desde la percepci\u00f3n de distinta materialidad para hacer composiciones<\/b> y desde ah\u00ed <b>generar una percepci\u00f3n de s\u00ed mismo que pueda fortalecer el autoestima<\/b>, como el <b>origen de las emociones<\/b>, como <b>los roles<\/b>, como <b>las habilidades y competencias personales<\/b>, los valores que est\u00e1n a la base y la <b>cultura familiar<\/b> que implica la influencia de la <b>construcci\u00f3n de la personalidad<\/b>.<br \/>\nEsto est\u00e1 contenido a lo largo de las dos sesiones y los ejercicios que planteamos con su nombre ac\u00e1 en el programa. As\u00ed que cualquier duda puedes escribirnos nuevamente y felices te vamos a ir respondiendo a la brevedad. Un saludo y espero vernos pronto.<\/p>\n<!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('audio');<\/script><![endif]-->\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-0-1\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Autorretrato-metaforico.mp3?_=1\" \/><a href=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Autorretrato-metaforico.mp3\">https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Autorretrato-metaforico.mp3<\/a><\/audio>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":12963,
             "title":"Ps. Francisca Karina Del R\u00edo Z\u00fa\u00f1iga",
             "excerpt":"Psicolog\u00eda Cl\u00ednica y Terapia Sist\u00e9mico...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Francisca-del-Rio-e1639057717360.jpeg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          },
          {
             "id":12953,
             "title":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia...",
             "excerpt":"Este programa por un lado,...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Mosaico.png",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-intervenciones-terapeuticas-en-infancia-y-adolescencia\/"
          },
          {
             "id":13602,
             "title":"Diplomado Internacional en Psicoterapia para...",
             "excerpt":"Este programa de diplomado se...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Diciembre-Imagen-Portada-100.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-en-psicoterapia-para-la-ansiedad\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Viernes 04 de Febrero de 18;00 a 22:00 hrs. ",
             "content":"<p><b>Autorretrato Metaf\u00f3rico Parte 1<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>\u201cLos Ojos de Mi Autorretrato\u201d: Ver y Mirar.<\/li>\n<li>\u201cLa Caja de los Sentidos\u201d: El objeto material como evocador de memoria.<\/li>\n<li>\u201cFoto-emocionario\u201d: Contextualizaci\u00f3n de las emociones.<\/li>\n<li>Scanner de la Personalidad: Did\u00e1ctica psicoeducativa.<\/li>\n<li>Autorretrato Gr\u00e1fico \u201cLo que Vive en Ti\u201d: Desarrollo del autoestima.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: S\u00e1bado 05 de Febrero de 09:00 a 13:00 hrs.",
             "content":"<p><b>Autorretrato Metaf\u00f3rico Parte 2<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Cuentos \u201cSi yo fuera\u2026\u201d: Mediaci\u00f3n de cuentos para el reconocimiento de recursos.<\/li>\n<li>La Met\u00e1fora de la Maleta-Mochila: Narrativas autobiogr\u00e1ficas.<\/li>\n<li>La Met\u00e1fora de la Casa: Autorretrato de las relaciones familiares.<\/li>\n<li>El Animalario: Composici\u00f3n Metaf\u00f3rica del Poder Animal.<\/li>\n<li>Autorretrato Literario: Jugar con las palabras y los soportes literarios.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Siria",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/0pmFjGfg_400x400-1-e1625703083156.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "tel_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "email_executive_prog":"siria@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "13602":{
       "id":13602,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-en-psicoterapia-para-la-ansiedad\/",
       "title":"Diplomado Internacional en Psicoterapia para la Ansiedad",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Diciembre-Imagen-Portada-100.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Diplomado Internacional en Psicoterapia para la Ansiedad",
       "header_desc":"Este programa de diplomado se ha construido en base a una selecci\u00f3n exhaustiva de abordajes y t\u00e9cnicas m\u00e1s efectivas de la psicoterapia, teniendo como fondo com\u00fan el aporte de las psicolog\u00edas postmodernas.",
       "days_to_close":450,
       "description":"<p>Este programa acad\u00e9mico busca aplicar t\u00e9cnicas de abordaje de la ansiedad en las diferentes etapas del ciclo vital, abordando los motivos de consulta m\u00e1s frecuentes en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica, enfocado \u2013 derechamente- en tem\u00e1ticas de ansiedad.<\/p>\n<p>El fondo epistemol\u00f3gico del programa est\u00e1 enfocado sobre las terapias psicol\u00f3gicas postmodernas. Revisando las propuestas de enfoques y t\u00e9cnicas desde la terapia sist\u00e9mica, psicolog\u00eda positiva, mindfulness y terapia familiar sist\u00e9mica.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":2772,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Rodrigo Mardones Ibacache",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico y Mag\u00edster en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Captura-de-Pantalla-2021-08-04-a-las-13.14.42-1.jpg"
          },
          {
             "id":600,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Felipe Garc\u00eda Mart\u00ednez",
             "excerpt":"Doctor y Mag\u00cdster en Psicolog\u00eda.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Foto-FGM-e1622663289559.png"
          },
          {
             "id":3016,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Patricio Arias",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda y Magister...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Foto-Patricio-Arias-1-e1628282781529.jpg"
          },
          {
             "id":620,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Eugenia Escalona",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga cl\u00ednica y Doctorando en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/7-1-1.png"
          },
          {
             "id":7027,
             "title":"Ps. Constanza Hern\u00e1ndez Sandoval",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Infantil. Psic\u00f3loga en Fundaci\u00f3n...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/09\/Constanza-Hernandez-e1633014667658.jpg"
          },
          {
             "id":13658,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Bismarck Pinto Tapia",
             "excerpt":"Psico\u0301logo Cli\u0301nico.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Bismarck-Pinto-e1639747146487.jpeg"
          },
          {
             "id":13662,
             "title":"Dr. Vicente Aliste Araneda",
             "excerpt":"M\u00e9dico Psiquiatra.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Dr.-Vicente-Aliste.jpeg"
          },
          {
             "id":13665,
             "title":"Ps. Mg. Carlos Salazar Bello",
             "excerpt":"Psico\u0301logo Cl\u00ednico.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Carlos-Salazar-e1639747894864.jpeg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Fundamentos Te\u00f3ricos de las Terapias Psicol\u00f3gicas Postmodernas y Maniobras  de Primera Entrevista",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 04 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 06 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>Postmodernidad, posestructuralismo, deconstrucci\u00f3n del discurso y terapia psicol\u00f3gica.<\/li>\n<li>Modelo de entrevista de indagaci\u00f3n e intervenci\u00f3n.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas de primera entrevista psicol\u00f3gica para pacientes con problemas de ansiedad.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Terapia Breve para el Estr\u00e9s",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 18 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 20 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00bfQu\u00e9 es el estr\u00e9s?<\/li>\n<li>Aspectos fisiol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos y sociales del estr\u00e9s.<\/li>\n<li>Afrontamiento al estr\u00e9s.<\/li>\n<li>Estr\u00e9s y autocuidado.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Terapia Breve para el Trastorno de P\u00e1nico",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 02 de Mayo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 04 de Mayo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00bfQu\u00e9 es el trastorno de P\u00e1nico?<\/li>\n<li>Pauta recursiva del trastorno de p\u00e1nico.<\/li>\n<li>Tratamiento desde la Terapia Breve.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas Cognitivas para el tratamiento del p\u00e1nico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: Terapia para la Ansiedad desde el enf\u00f3que de g\u00e9nero",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 16 de Mayo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 18 de Mayo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>Ansiedad como respuesta contextual a las demandas de g\u00e9nero.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas con el foco en la conversaci\u00f3n para gesti\u00f3n de las demandas de g\u00e9nero.<\/li>\n<li>Planificaci\u00f3n de tratamiento para mujeres consultan por ansiedad aguda.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: Terapia Metacognitiva",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 30 de Mayo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 01 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>An\u00e1lisis de los pensamientos y del s\u00edndrome cognitivo atencional.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas de entrenamiento en Atenci\u00f3n.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas de mindfulness para el tratamiento de s\u00edntomas ansiosos.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: Hipnosis y Ansiedad",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 13 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 15 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>Trances sintom\u00e1ticos en la ansiedad.<\/li>\n<li>Inducci\u00f3n desde la resignificaci\u00f3n del s\u00edntoma.<\/li>\n<li>Protocolos para Fobias y Trastorno de Estr\u00e9s Postraum\u00e1tico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7: Tratamiento Psiqui\u00e1trico",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Martes 28 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 29 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>Psiquiatr\u00eda, evaluaci\u00f3n psiqui\u00e1trica y psicoterapia.<\/li>\n<li>Ansiedad, neurofisiolog\u00eda y f\u00e1rmacos.<\/li>\n<li>Tratamientos farmacol\u00f3gicos y psicoterapias.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: Tratamiento para la Ansiedad Infantil",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 11 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 13 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0VIF y Estilos de crianza: factores que favorecen la ansiedad en la infancia.<\/li>\n<li>Ansiedad escolar: sobre exigencia escolar, manejo de la ansiedad por desconfinamiento<\/li>\n<li>Estrategias de intervenci\u00f3n desde el enfoque narrativo: Terapia de Juego.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: Abordaje de Problemas de la Ansiedad en Atenci\u00f3n Primaria de Salus (APS): Una mirada estrat\u00e9gica",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 25 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 27 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>Prevalencia de los trastornos ansiosos en APS.<\/li>\n<li>Diagn\u00f3stico y Formaci\u00f3n de los Trastornos de Ansiedad.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas de abordaje Terap\u00e9utico de los Trastornos Ansiosos.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 10: Terapia Familiar sist\u00e9mica de los Trastornos F\u00f3bicos",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Lunes 08 de Agosto 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Mi\u00e9rcoles 10 de Agosto 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>Las fobias desde el enfoque familiar sist\u00e9mico.<\/li>\n<li>Estructura familiar en las fobias infantiles.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas terap\u00e9uticas estructuralistas en el tratamiento de las fobias en adolescentes.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/WhatsApp-Image-2021-05-23-at-19.10.22-e1622034057535.png",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3776 4137 ",
          "tel_executive_prog":"+56 9 8899 7991",
          "email_executive_prog":"ivana@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "13558":{
       "id":13558,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/gifts\/platinum\/",
       "title":"PLATINIUM",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/adicardplatinum2-2.png",
       "video":"",
       "title_quota":" ",
       "title_h3":"PLATINIUM",
       "header_desc":"Compra y regala esta ADICARD PLATINIUM, la cual tiene un saldo de: $60.000",
       "days_to_close":2571,
       "description":"",
       "teachers":[
          
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":[
          
       ],
       "show_days":true
    },
    "13557":{
       "id":13557,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/gifts\/gold\/",
       "title":"GOLD",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/adicardgold2.png",
       "video":"",
       "title_quota":" ",
       "title_h3":"GOLD",
       "header_desc":"Compra y regala esta ADICARD GOLD, la cual tiene un saldo de: $35.000",
       "days_to_close":2571,
       "description":"",
       "teachers":[
          
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":[
          
       ],
       "show_days":true
    },
    "13553":{
       "id":13553,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/gifts\/black\/",
       "title":"BLACK",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/adicardblack2.png",
       "video":"",
       "title_quota":" ",
       "title_h3":"BLACK",
       "header_desc":"Compra y regala esta ADICARD BLACK, la cual tiene un saldo de: $100.000",
       "days_to_close":2571,
       "description":"",
       "teachers":[
          
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":[
          
       ],
       "show_days":true
    },
    "13511":{
       "id":13511,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-abordaje-clinico-en-eventos-de-enuresis-y-encopresis-infantil-deteccion-diagnostico-y-tratamiento\/",
       "title":"Curso: Abordaje psicol\u00f3gico infantil en eventos de enuresis y encopresis",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/10\/BLOG-AMAR.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Abordaje psicol\u00f3gico infantil en eventos de enuresis y encopresis",
       "header_desc":"Este curso busca tocar temas\u00a0 como las causas de los trastornos de eliminaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n m\u00e9dica y psicol\u00f3gica y tratamiento de los trastornos de eliminaci\u00f3n.",
       "days_to_close":33,
       "description":"<p align=\"center\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6vvnphT4aeY\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":333,
             "title":"Mg. Jennyfer Araya",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Mag\u00edster en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Captura-de-Pantalla-2021-05-23-a-las-17.40.19-e1622034719258.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":12953,
             "title":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia...",
             "excerpt":"Este programa por un lado,...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Mosaico.png",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-intervenciones-terapeuticas-en-infancia-y-adolescencia\/"
          },
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Jueves 10 de Febrero de 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<ul>\n<li>Trastorno de eliminaci\u00f3n: Enuresis y Encopresis.<\/li>\n<li>Causas los trastornos de eliminaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Enfoque multidisciplinario de la enfermedad.<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n de la Enuresis y la Encopresis.<\/li>\n<li>Entrevistas y registros.<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n m\u00e9dica.<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica (pruebas e instrumentos)<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Viernes 11 de Febrero de 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n a la tem\u00e1tica.<\/li>\n<li>Tratamiento de la enuresis.<\/li>\n<li>Tratamiento de la encopresis.<\/li>\n<li>Otras t\u00e9cnicas complementarias y estrategias de intervenci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Daniela",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/descarga-6-1.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "tel_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "email_executive_prog":"daniela@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "13515":{
       "id":13515,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-terapia-de-juego-y-arte-para-el-acompanamiento-de-la-ninez-con-experiencias-traumaticas\/",
       "title":"Curso: Terapia de juego y arte para el acompa\u00f1amiento de la ni\u00f1ez con experiencias traum\u00e1ticas",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/curso-terapia-de-juego-y-arte-para-el-acompanamiento-de-la-ninez-con-experiencias-traumaticas-adipa_1.webp",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Terapia de juego y arte para el acompa\u00f1amiento de la ni\u00f1ez con experiencias traum\u00e1ticas",
       "header_desc":"Este curso busca tocar temas como la multiculturalidad con perspectiva de infancias y aplicaciones pr\u00e1cticas de terapia de juego y t\u00e9cnicas art\u00edsticas.",
       "days_to_close":41,
       "description":"<p align=\"left\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-3018 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Erika-Rodriguez-1-150x150.png\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" \/>Soy <b>Erika Rodriguez Estrada<\/b> de M\u00e9xico, soy <b>psic\u00f3loga y terapeuta familiar<\/b>. Acompa\u00f1o a las infancias y sus familias ante experiencias adversas. En esta ocasi\u00f3n quiero invitar a la comunidad que me est\u00e1 escuchando al curso de <b>Terapia de juego y arte para el acompa\u00f1amiento de la ni\u00f1ez con experiencias traum\u00e1ticas<\/b>, en el cual estaremos <b>compartiendo t\u00e9cnicas a trav\u00e9s del arte<\/b> y <b>aprovechando este gran bagaje creativo que caracteriza a la infancia para que puedan generarse escenarios m\u00e1s habitables<\/b> y <b>promover por supuesto su sano desarrollo dentro de estas infancias<\/b>. Est\u00e1 <b>dirigido a docentes, psic\u00f3logas<\/b>, incluso <b>pediatras<\/b>, <b>enfermeras, padres de familia que quisieran tambi\u00e9n tener un poco m\u00e1s de sensibilidad<\/b> para acompa\u00f1ar a sus infantes y <b>a toda aquella persona que tenga contacto y trabajo directo con ni\u00f1as y ni\u00f1os<\/b>. Ser\u00e1 un gusto poder coincidir en esta experiencia.<\/p>\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-0-2\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Terapia-de-Juego-y-Arte.mp3?_=2\" \/><a href=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Terapia-de-Juego-y-Arte.mp3\">https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Terapia-de-Juego-y-Arte.mp3<\/a><\/audio>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":3011,
             "title":"PhD. Erika Rodr\u00edguez",
             "excerpt":"Doctora en Neuropsicopedagogia y Maestra...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Erika-Rodriguez-1-e1641242524388.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":12953,
             "title":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia...",
             "excerpt":"Este programa por un lado,...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Mosaico.png",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-intervenciones-terapeuticas-en-infancia-y-adolescencia\/"
          },
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Viernes 18 de Febrero de 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<ul>\n<li>Multiculturalidad con perspectiva de infancias.<\/li>\n<li>\u00c9tica de externalizaci\u00f3n narrativa en la infancia.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: S\u00e1bado 19 de Febrero de 09:00 a 13:00 hrs.",
             "content":"<ul>\n<li>Aplicaciones pr\u00e1cticas de terapia de juego.<\/li>\n<li>Aplicaciones pr\u00e1cticas de t\u00e9cnicas art\u00edsticas.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Andrea",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2020-12-02-at-14.39.55-1-1-e1624308414716.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "tel_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "email_executive_prog":"andrea@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "13460":{
       "id":13460,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-cuerpo-y-conducta-alimentaria-desarrollo-sano-y-psicopatologico-en-la-infancia-y-adolescencia\/",
       "title":"Curso: Cuerpo y conducta alimentaria: desarrollo sano y psicopatol\u00f3gico en la infancia y adolescencia",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/curso-cuerpo-y-conducta-alimentaria-desarrollo-sano-y-psicopatologico-en-la-infancia-y-adolescencia-.webp",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Cuerpo y conducta alimentaria: desarrollo sano y psicopatol\u00f3gico en la infancia y adolescencia",
       "header_desc":"Este curso busca abordar temas como : el estigma internalizado y el impacto en la autoimagen, la autoestima y la identidad; y trastornos de la conducta alimentaria en la infancia y adolescencia.",
       "days_to_close":27,
       "description":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-1349 size-thumbnail alignleft\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/PhD.-Irma-Morales-Reyes.-150x150.png\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" \/>Hola, mi nombre es <b>Irma Morales<\/b> y soy <b>psic\u00f3loga cl\u00ednica<\/b> de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile. Quisiera invitarlos a participar del curso <b>Cuerpo y Conducta Alimentaria: Desarrollo sano y psicopatol\u00f3gico en la infancia y la adolescencia<\/b>. Este curso busca <b>abordar temas tales como el estigma internalizado y el impacto del estigma de peso en la autoimagen, la autoestima y la configuraci\u00f3n de la identidad en ni\u00f1os y adolescentes<\/b>; as\u00ed como tambi\u00e9n los <b>principales trastornos de la conducta alimentaria que se observan en estas etapas del desarrollo<\/b>.<br \/>\nEste curso est\u00e1 dirigido a <b>profesionales de la salud mental<\/b> y tambi\u00e9n a <b>estudiantes de los \u00faltimos a\u00f1os de carreras vinculadas a la salud mental que tengan inter\u00e9s en esta tem\u00e1tica<\/b>. Los dejo cordialmente invitados a participar de este curso. Saludos.<\/p>\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-0-3\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Cuerpo-y-Conducta-Alimentaria.mp3?_=3\" \/><a href=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Cuerpo-y-Conducta-Alimentaria.mp3\">https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Cuerpo-y-Conducta-Alimentaria.mp3<\/a><\/audio>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":1348,
             "title":"PhD. Irma Morales Reyes",
             "excerpt":"Doctora en Psicoterapia y Magister...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/PhD.-Irma-Morales-Reyes.-e1625786959289.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1:  Viernes 04 de Febrero de 18:00 a 22:00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Estigma internalizado: el impacto en la autoimagen, la autoestima y la identidad.<\/li>\n<li>Estigma del peso: sesgo por peso y su impacto en la configuraci\u00f3n de la personalidad.<\/li>\n<li>Teor\u00eda de la autocosificaci\u00f3n: el impacto que tiene el estigma del peso en ni\u00f1os y adolescentes.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2:  S\u00e1bado 05 de Febrero de 09:00 a 13:00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Trastornos de la conducta alimentaria en la infancia y adolescencia.<\/li>\n<li>Alteraciones en la identidad y desarrollo de trastornos de la personalidad en la adolescencia.<\/li>\n<li>Algunas consideraciones cl\u00ednicas en el abordaje psicoterap\u00e9utico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Daniela",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/descarga-6-1.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "tel_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "email_executive_prog":"daniela@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "13517":{
       "id":13517,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-introduccion-a-las-intervenciones-clinicas-en-familias-con-adolescentes-transgenero\/",
       "title":"Curso: Introducci\u00f3n a las Intervenciones Cl\u00ednicas en familias con adolescentes transg\u00e9nero",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/curso-introduccion-a-las-intervenciones-clinicas-en-familias-con-adolescentes-transgenero-ADIPA_1.webp",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Introducci\u00f3n a las Intervenciones Cl\u00ednicas en familias con adolescentes transg\u00e9nero",
       "header_desc":"Este curso busca tocar tem\u00e1ticas como los procesos de aceptaci\u00f3n y rechazo parental como tensiones permanentes en las relaciones familiares con adolescentes transg\u00e9nero, revisi\u00f3n de algunos modelos basados en la evidencia y an\u00e1lisis de casos cl\u00ednicos en funci\u00f3n de los contenidos abordados.",
       "days_to_close":47,
       "description":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-13520 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-10-at-14.45.57-150x150.jpeg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" \/>Hola, mi nombre es <b>Christian Spuler<\/b>. Soy <b>psic\u00f3logo, mag\u00edster en psicolog\u00eda cl\u00ednica y terapeuta familiar y de pareja<\/b>. En este momento los quiero invitar a que se incriban en el curso <b>Introducci\u00f3n a las Intervenciones cl\u00ednicas en familia con adolescentes transg\u00e9nero<\/b>. En este curso visitaremos aquellos <b>debates internacionales sobre el trabajo con diversidad de g\u00e9nero<\/b> y, en espec\u00edfico, revisaremos aquellos <b>elementos te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos y cl\u00ednicos del trabajo con familias con adolescentes transg\u00e9nero<\/b>. Por otro lado, visitaremos los <b>elementos centrales del modelo afirmativo con trabajo espec\u00edfico en adolescencia y familia<\/b>. El curso est\u00e1 orientado a <b>profesionales de la salud mental que trabajen directamente con familias y adolescentes en el contexto de la diversidad de g\u00e9nero<\/b>. Los dejo invitados y las dejo invitadas, entonces, a que se inscribian en el curso Introducci\u00f3n a las Intervenciones cl\u00ednicas en familias con adolescentes transg\u00e9nero.<\/p>\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-0-4\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Familia-con-adolescentes-trangenero.mp3?_=4\" \/><a href=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Familia-con-adolescentes-trangenero.mp3\">https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Familia-con-adolescentes-trangenero.mp3<\/a><\/audio>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":13519,
             "title":"Ps. Mg. Christian Spuler Luna",
             "excerpt":"Docente en Universidad Diego Portales...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/WhatsApp-Image-2021-12-10-at-14.45.57-e1639672186645.jpeg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":12953,
             "title":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia...",
             "excerpt":"Este programa por un lado,...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Mosaico.png",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-intervenciones-terapeuticas-en-infancia-y-adolescencia\/"
          },
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Jueves 24  Febrero de 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<ul>\n<li>Debates internacionales sobre el sexo y el genero como distinciones ling\u00fc\u00edsticas discontinuas y su impacto en la salud mental de las personas transg\u00e9nero.<\/li>\n<li>Los procesos de aceptaci\u00f3n y rechazo parental como tensiones permanentes en las relaciones familiares con adolescentes transg\u00e9nero.<\/li>\n<li>Posici\u00f3n afirmativa en la cl\u00ednica de la diversidad de g\u00e9nero.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Viernes 25 de Febrero de 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<ul>\n<li>Intervenci\u00f3n familiar guiada desde la investigaci\u00f3n emp\u00edrica.<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n de algunos modelos basados en la evidencia.<\/li>\n<li>Condiciones de posibilidad para una intervenci\u00f3n familiar afirmativa y competente.<\/li>\n<li>An\u00e1lisis de casos cl\u00ednicos en funci\u00f3n de los contenidos abordados.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Siria",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/0pmFjGfg_400x400-1-e1625703083156.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "tel_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "email_executive_prog":"siria@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "12953":{
       "id":12953,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-intervenciones-terapeuticas-en-infancia-y-adolescencia\/",
       "title":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia y adolescencia",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Mosaico.png",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia y adolescencia",
       "header_desc":"Este programa por un lado, aborda tem\u00e1ticas actuales sobre ciclos evolutivos y sus posibles consecuencias, y por otro lado, aborda estrategias de intervenci\u00f3n viables en estos mismos ciclos, con una eficacia y eficiencia suficiente para avanzar en la salud y bienestar de nuestra ni\u00f1ez y adolescencia.",
       "days_to_close":792,
       "description":"<p>Para trabajar en infancia y adolescencia se requiere pasi\u00f3n y sensibilidad social, pero adem\u00e1s, una actualizaci\u00f3n constante sobre las metodolog\u00edas, elementos y herramientas te\u00f3rico-pr\u00e1cticas que promueven la generaci\u00f3n de propuestas innovadoras y significativas.<\/p>\n<p>Es en relaci\u00f3n a esta multiplicidad de variables, que hemos dise\u00f1ado el presente diplomado, el cual hemos denominado: <b>\u201cIntervenciones Terap\u00e9uticas en Infancia y Adolescencia\u201d<\/b>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":334,
             "title":"Mg. Mar\u00eda \u00c1ngela Lertora",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga. Universidad de Chile",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-A\u0301ngela-Lertora-1-e1622034696319.png"
          },
          {
             "id":1348,
             "title":"PhD. Irma Morales Reyes",
             "excerpt":"Doctora en Psicoterapia y Magister...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/PhD.-Irma-Morales-Reyes.-e1625786959289.png"
          },
          {
             "id":336,
             "title":"Mar\u00eda Jes\u00fas Salas",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Centro de atenci\u00f3n a...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-Jesu\u0301s-Salas-1-e1622034800377.png"
          },
          {
             "id":12967,
             "title":"Ps. Mg. Jos\u00e9 Ignacio Schilling Richaud",
             "excerpt":"Psicoanalista.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Ignacio-Schilling-e1639057956368.jpeg"
          },
          {
             "id":12977,
             "title":"Dr. Psiquiatra Infanto Juvenil - Sergio Osvaldo Zamora Delgado",
             "excerpt":"Jefe del servicio de psiquiatr\u00eda...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Sergio-Zamora-e1639058597337.jpeg"
          },
          {
             "id":12963,
             "title":"Ps. Francisca Karina Del R\u00edo Z\u00fa\u00f1iga",
             "excerpt":"Psicolog\u00eda Cl\u00ednica y Terapia Sist\u00e9mico...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Francisca-del-Rio-e1639057717360.jpeg"
          },
          {
             "id":12970,
             "title":"Ps. Javier Lepe Honores",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo, Universidad de Chile.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Javier-Lepe-e1639058101575.jpeg"
          },
          {
             "id":12965,
             "title":"Flga. Gabriela Soto D\u00edaz",
             "excerpt":"Fonoaudi\u00f3loga, Universidad Andr\u00e9s Bello.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Gabiela-Soto-e1639057837987.jpg"
          },
          {
             "id":12959,
             "title":"Ps. Mg. Astrid Castro Cuello",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga, Universidad La Serena",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Astrid-Castro-e1639057449720.jpeg"
          },
          {
             "id":12961,
             "title":"Claudia Caballero Lagos",
             "excerpt":"Educadora de P\u00e1rvulos, Menci\u00f3n Discapacidad...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Claudia-Caballero-e1639057576419.jpg"
          },
          {
             "id":12975,
             "title":"Ps. Nicole Marie Lafferte Portillo",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga, Universidad de Tarapac\u00e1.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Nicole-Lafferte-e1639058376607.jpg"
          },
          {
             "id":12973,
             "title":"TO. Karina Garrido Ceballos",
             "excerpt":"Terapeuta Ocupacional.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Karina-Garrido-Ceballos-e1639058267903.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Introducci\u00f3n",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Viernes 11 de Marzo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Introducci\u00f3n al proceso interventivo en ni\u00f1ez y adolescencia.<\/li>\n<li>Los Padres o Tutores en la Intervenci\u00f3n infanto juvenil.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Psicopatolog\u00eda y Trastornos en la Ni\u00f1ez y Adolescencia: Trastornos Alimentarios",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Viernes 25 de Marzo 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 26 de Marzo 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Estigma internalizado: el impacto en la autoimagen, la autoestima y la identidad.<\/li>\n<li>Estigma del peso: sesgo por peso y su impacto en la configuraci\u00f3n de la personalidad.<\/li>\n<li>Teor\u00eda de la autocosificaci\u00f3n: el impacto que tiene el estigma del peso en ni\u00f1os y adolescentes.<\/li>\n<li>Trastornos de la conducta alimentaria en la infancia y adolescencia.<\/li>\n<li>Alteraciones en la identidad y desarrollo de trastornos de la personalidad en la adolescencia.<\/li>\n<li>Algunas consideraciones cl\u00ednicas en el abordaje psicoterap\u00e9utico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Psicopatolog\u00eda y Trastornos en la Ni\u00f1ez y Adolescencia: La Suicidabilidad en ni\u00f1ez y adolescencia ",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Viernes 08 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 09 de Abril 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Conducta suicida en el ni\u00f1@ y adolescente.<\/li>\n<li>Factores de riesgo suicida.<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n del riesgo suicida.<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n integral de la suicidabilidad en ni\u00f1ez y adolescencia.<\/li>\n<li>Prevenci\u00f3n del suicidio, un manejo integral.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: Psicopatolog\u00eda y Trastornos en la Ni\u00f1ez y Adolescencia: Depresi\u00f3n y Ansiedad ",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Viernes 29 de Abril 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 30 de Abril 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Trastornos ansiosos y Depresi\u00f3n en infancia y adolescencia.<\/li>\n<li>Manifestaciones cl\u00ednicas de la ansiedad en ni\u00f1@s y adolescentes.<\/li>\n<li>Multicausalidad de los trastornos ansiosos.<\/li>\n<li>Intervenciones farmacol\u00f3gicas y psicoterap\u00e9uticas de los trastornos ansiosos.<\/li>\n<li>Manifestaciones cl\u00ednicas de la depresi\u00f3n en ni\u00f1@s y adolescentes.<\/li>\n<li>Factores biol\u00f3gicos y ambientales que predisponen a la depresi\u00f3n.<\/li>\n<li>Intervenciones farmacol\u00f3gicas y psicoterap\u00e9uticas de los trastornos depresivos.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: Psicopatolog\u00eda y Trastornos en la Ni\u00f1ez y Adolescencia:  De Las Psicosis Infantiles A Las Formas L\u00edmites",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>S\u00e1bado 14 de Mayo 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Definici\u00f3n de psicosis en la infancia y sus caracter\u00edsticas fundamentales.<\/li>\n<li>Criterios cl\u00ednicos para diagn\u00f3stico diferencial entre psicosis precoces y autismo.<\/li>\n<li>Definici\u00f3n del campo de las estructuras l\u00edmite y su clasificaci\u00f3n en la infancia.<\/li>\n<li>Relaci\u00f3n de los estados l\u00edmite y las psicosis de inicio en la 2\u00aa infancia.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: Psicopatolog\u00eda y Trastornos en la Ni\u00f1ez y Adolescencia: Trastorno del Neurodesarrollo: Intervenci\u00f3n en Espectro Autista",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Viernes 03 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 04 de Junio 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Viernes 17 de Junio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 18 de Junio 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Introducci\u00f3n y Perspectiva Global del Trastorno del Espectro Autista.<\/li>\n<li>Concepto social del Autismo.<\/li>\n<li>Breve historia del Trastorno del Espectro Autista (TEA).<\/li>\n<li>Niveles de Autismo seg\u00fan el DSM V.<\/li>\n<li>Dificultades en la identificaci\u00f3n del Espectro Autista.<\/li>\n<li>Caracter\u00edsticas del Espectro Autista en Infancia.<\/li>\n<li>Caracter\u00edsticas del Espectro Autista en Adolescencia.<\/li>\n<li>Pesquisa y Diagn\u00f3stico Diferencial.<\/li>\n<li>Invisibilidad del Espectro Autista.<\/li>\n<li>Testimonio de Adolescente en el espectro Autista.<\/li>\n<\/ul>\n<h5>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mirada desde la Psicolog\u00eda<b>:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>Teor\u00edas psicol\u00f3gicas.<\/li>\n<li>Criterios diagn\u00f3sticos.<\/li>\n<li>Sintomatolog\u00eda en Infancia y Adolescencia.<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n e Instrumentos.<\/li>\n<li>Abordaje terap\u00e9utico en Infancia.<\/li>\n<li>Abordaje terap\u00e9utico en Adolescencia.<\/li>\n<li>Abordaje terap\u00e9utico con la familia.<\/li>\n<li>Comorbilidades y diferenciales diagn\u00f3sticos.<\/li>\n<li>Testimonio de familia.<\/li>\n<\/ul>\n<h5>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mirada Fonoaudiol\u00f3gica<b>:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>Respecto al quehacer Fonoaudiol\u00f3gico en el Espectro Autista.<\/li>\n<li>Caracterizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y comunicativa en la Infancia.<\/li>\n<li>Caracterizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y comunicativa en Adolescencia.<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n Fonoaudiol\u00f3gica.<\/li>\n<li>Estrategias de intervenci\u00f3n para favorecer la comunicaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<h5>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mirada de Terapia Ocupacional<b>:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>Enfoque de Terapia Ocupacional en el Espectro Autista.<\/li>\n<li>Importancia de las AVDs.<\/li>\n<li>Importancia del juego en el proceso interventivo.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas de intervenci\u00f3n basadas en Integraci\u00f3n Sensorial.<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n individual.<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n Grupal.<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n domiciliaria.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas corporales \/ Psicomotricidad.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7: Intervenci\u00f3n infantil en contextos de trauma",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Viernes 01 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 02 de Julio\u00a02022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Viernes 29 de Julio 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 30 de Julio 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Conceptos b\u00e1sicos de trauma seg\u00fan diversos autores.<\/li>\n<li>Trauma e infancia.<\/li>\n<li>Contexto de la intervenci\u00f3n psicolegal.<\/li>\n<li>Maltrato grave como trauma.<\/li>\n<li>Abuso sexual infantil como trauma complejo en infancia.<\/li>\n<li>Teor\u00edas b\u00e1sicas sobre el abuso sexual infantil.<\/li>\n<li>La intervenci\u00f3n cl\u00ednica en trauma.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas de intervenci\u00f3n en psicoterapia individual.<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n grupal especializada en abuso sexual infantil.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: T\u00e9cnicas y Estrategias de Intervenci\u00f3n:  El Lugar Del Juego En La Cl\u00ednica Psicoanal\u00edtica Con Ni\u00f1os",
             "content":"<p><b>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>S\u00e1bado 13 de Agosto 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Temas a tratar:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Definici\u00f3n de juego y su relaci\u00f3n con la actividad ps\u00edquica.<\/li>\n<li>El juego como alternativa diagn\u00f3stica.<\/li>\n<li>El juego como t\u00e9cnica terap\u00e9utica.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: T\u00e9cnicas y Estrategias de Intervenci\u00f3n: Otras T\u00e9cnicas y T\u00e9cnicas mixtas",
             "content":"<h4>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/h4>\n<ul>\n<li>Viernes 26 de Agosto 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 27 de Agosto 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Temas a tratar:<\/h4>\n<h5>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<b>Introducci\u00f3n al uso de la T\u00e9cnica de Bandeja de Arena:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>Antecedentes hist\u00f3ricos.<\/li>\n<li>Materiales y metodolog\u00eda<\/li>\n<\/ul>\n<h5><b>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0La Bandeja de Arena:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>Construcciones de mundo: etapas y tipos, consignas.<\/li>\n<li>Rol del terapeuta.<\/li>\n<li>Ejercicios.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 10: T\u00e9cnicas y Estrategias de Intervenci\u00f3n: Otras T\u00e9cnicas y T\u00e9cnicas mixtas",
             "content":"<h4>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/h4>\n<ul>\n<li>Jueves 08 de Septiembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Viernes 09 de Septiembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Temas a tratar:<\/h4>\n<ul>\n<li>Uso del Genograma Simb\u00f3lico, Uso de Cartas Terap\u00e9uticas y cartas con fines terap\u00e9uticos, juegos de sal\u00f3n, t\u00edteres (Primera Parte).<\/li>\n<li>Uso del Genograma Simb\u00f3lico, Uso de Cartas Terap\u00e9uticas y cartas con fines terap\u00e9uticos, juegos de sal\u00f3n, t\u00edteres (Segunda Parte).<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 11: Arteterapia: teor\u00eda y t\u00e9cnicas",
             "content":"<h4>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/h4>\n<ul>\n<li>Jueves 22 de Septiembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Viernes 23 de Septiembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Viernes 30 de Septiembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Temas a tratar:<\/h4>\n<ul>\n<li>El Ser Humano y la Creatividad.<\/li>\n<li>Arte Terapia.<\/li>\n<li>Caracter\u00edsticas y principales exponentes.<\/li>\n<li>La sala y materiales.<\/li>\n<li>Arte Espont\u00e1neo.<\/li>\n<li>Arte Directivo.<\/li>\n<li>Acompa\u00f1amiento terap\u00e9utico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 12: T\u00e9cnicas Narrativas y multimodales en ni\u00f1ez y adolescencia ",
             "content":"<h4>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/h4>\n<ul>\n<li>Viernes 14 de Octubre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 15 de Octubre 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Viernes 28 de Octubre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 29 de Octubre 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Temas a tratar:<\/h4>\n<h5>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <b>El Cuento del T\u00edtere como un mediador terap\u00e9utico en el contexto de terapia infantil:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>Cuento \u201cSue\u00f1os y Desvelos\u201d: Desarrollo de habilidades para la co-construcci\u00f3n de narrativas que proyecten preocupaciones, miedos y recursos vinculares en infancia.<\/li>\n<li>Cuento \u201cCasas y Lugares\u201d: Elaboraci\u00f3n de la met\u00e1fora del \u201cLugar Seguro\u201d y la interacci\u00f3n entre el cuento y los t\u00edteres en espacios terap\u00e9uticos.<\/li>\n<li>Co-terapeuta: El Lenguaje de la animaci\u00f3n (los secretos de la animaci\u00f3n de objeto\/mu\u00f1eco\/t\u00edtere). Rol del co-terapeuta como un espacio de intimidad y seguridad.<\/li>\n<li>Valor Narrativo de los Cuentos: Desarrollo reflexivo para la mediaci\u00f3n de cuentos en espacios terap\u00e9uticos<\/li>\n<\/ul>\n<h5><b>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>Objetos con Memoria y Estructuras Narrativas<\/strong>:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>La Historia de Mi Juguete\/objeto: Activaci\u00f3n de la memoria mediante objetos significativos.<\/li>\n<li>Construcci\u00f3n de Cuentos: Estructura para crear un cuento a partir de un protagonista, adaptado a los objetivos de terapia.<\/li>\n<li>Impro-Cuentos: Co-construcci\u00f3n de cuentos desde la Imagen y su mediaci\u00f3n.<\/li>\n<li>C\u00edrculo de la excelencia: Continuidad a las narrativas desde las met\u00e1foras de recurso.<\/li>\n<\/ul>\n<h5><b>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>Multimodalidad en el juego terap\u00e9utico, pr\u00e1cticas cl\u00ednicas en adolescencia<\/strong>:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>Libros Informativos y Cuentos \u00c1lbum: Un abanico de posibilidades de intervenci\u00f3n.<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n en una p\u00e1gina de libro Informativo: Composici\u00f3n integrativa desde la Met\u00e1fora emergente con figuras, s\u00edmbolos y\/o expresi\u00f3n art\u00edstica.<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n de una p\u00e1gina de Cuento \u00c1lbum: Composici\u00f3n integrativa desde la Met\u00e1fora emergente con figuras, s\u00edmbolos y\/o expresi\u00f3n art\u00edstica.<\/li>\n<li>Entrar a Escena: Imaginaci\u00f3n activa en el juego de roles mediante la inmersi\u00f3n a un cuento, pel\u00edcula, video-juego, serie, anim\u00e9, manga, etc.<\/li>\n<\/ul>\n<h5><b>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>Autorretrato Metaf\u00f3rico en el trabajo con adolescentes<\/strong>:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>El nombre propio: Un autorretrato de la personalidad.<\/li>\n<li>Autorretrato interior \u201cLo que Vive en Ti\u201d: Facilitaci\u00f3n de consignas que favorezcan la construcci\u00f3n de un autorretrato en las dimensiones de valores, emociones, v\u00ednculos, habilidades, roles, etc.<\/li>\n<li>Cuentos de asociaci\u00f3n \u201c\u2026y si yo fuera\u201d: Lectura, apreciaci\u00f3n y mediaci\u00f3n de un cuento para la construcci\u00f3n de una narrativa personal sobre roles metaf\u00f3ricos y su funci\u00f3n relacional.<\/li>\n<li>La Met\u00e1fora de la Maleta-Mochila: La met\u00e1fora del viaje como medio para en an\u00e1lisis de proceso y\/o cierre.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 13: La persona del terapeuta ",
             "content":"<h4>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/h4>\n<ul>\n<li>Viernes 11 de Noviembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>S\u00e1bado 12 de Noviembre 2022 de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Viernes 25 de Noviembre 2022 de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Temas a tratar:<\/h4>\n<h5>\u00a0 \u00a0 El acontecer de la Evaluaci\u00f3n y de la Psicoterapia, la Epistemolog\u00eda del Terapeuta. Posturas y creencias:<\/h5>\n<ul>\n<li>El acontecer de la Evaluaci\u00f3n y de la Psicoterapia.<\/li>\n<li>La Epistemolog\u00eda del Terapeuta. Posturas y Creencias.<\/li>\n<li>Historia y Vida del Terapeuta. Las Resonancias.<\/li>\n<li>El Autocuidado.<\/li>\n<li>Objetividad y subjetividad.<\/li>\n<li>La \u00c9tica de la Observaci\u00f3n y la Objetividad en Par\u00e9ntesis. El Observador.<\/li>\n<li>Autonom\u00eda y responsabilidad.<\/li>\n<\/ul>\n<h5><b>\u00a0 \u00a0 Las Tentaciones del Ego del Terapeuta:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>Fen\u00f3meno de las Tentaciones y la Conciencia de ellas.<\/li>\n<li>La tentaci\u00f3n de la Superficialidad.<\/li>\n<li>La tentaci\u00f3n de la Instrumentalizaci\u00f3n.<\/li>\n<li>La tentaci\u00f3n del Juez.<\/li>\n<li>La tentaci\u00f3n de la Arrogancia Profesional.<\/li>\n<li>La tentaci\u00f3n del Poder.<\/li>\n<li>La tentaci\u00f3n de la Realidad.<\/li>\n<li>La tentaci\u00f3n de la Posesi\u00f3n de la Verdad y la Raz\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n<h5><b>\u00a0 \u00a0 La Ansiedad:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>La Presencia y el Tiempo.<\/li>\n<li>El Futuro y las Profec\u00edas.<\/li>\n<li>La Urgencia de la Intervenci\u00f3n.<\/li>\n<li>La Intencionalidad y el Esfuerzo.<\/li>\n<li>Los Temas y el \u201cTrabajar\u201d Terap\u00e9utico.<\/li>\n<li>La pretensi\u00f3n de Neutralidad y la Multiparcialidad.<\/li>\n<\/ul>\n<h5><b>\u00a0 \u00a0 Neonacer:<\/b><\/h5>\n<ul>\n<li>La Psicolog\u00eda y la Naturalidad del Vivir.<\/li>\n<li>La Arquitectura del Escuchar.<\/li>\n<li>La Interpretaci\u00f3n.<\/li>\n<li>El Preguntar (La pregunta formulada y la pregunta experienciada, La inocencia y el candor, El detective, el periodista, el terapeuta).<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/WhatsApp-Image-2021-05-23-at-19.10.22-e1622034057535.png",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "tel_executive_prog":"+56 9 8899 7991",
          "email_executive_prog":"ivana@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "10990":{
       "id":10990,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-riesgo-suicida-en-la-adolescencia-y-adultez-emergente-abordaje-e-intervencion-en-el-ejercicio-clinico\/",
       "title":"Curso: Riesgo suicida en la adolescencia y adultez emergente: abordaje e intervenci\u00f3n en el ejercicio cl\u00ednico",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/6139d82f280000190271f673.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Riesgo suicida en la adolescencia y adultez emergente: abordaje e intervenci\u00f3n en el ejercicio cl\u00ednico",
       "header_desc":"Nomenclatura sobre conducta suicida. Teor\u00edas explicativas de la conducta suicida (i.e.,teor\u00edas sociol\u00f3gicas, biol\u00f3gico-gen\u00e9ticas, psicol\u00f3gicas y modelos contempor\u00e1neos). Intervenciones psicoeducativas para la concienciaci\u00f3n sobre la salud.",
       "days_to_close":10,
       "description":"<p>Dirigido a Profesionales y Estudiantes de \u00faltimo a\u00f1o interesados en el tem\u00e1tica.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":10991,
             "title":"PhD. Elizabeth Suarez Soto",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Infanto-Juvenil, Docente e Investigadora.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/Dra-ELIZABETH-e1637166156520.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Martes 18 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Nomenclatura sobre conducta suicida.<\/li>\n<li>Epidemiolog\u00eda de la conducta suicida.<\/li>\n<li>Teor\u00edas explicativas de la conducta suicida (i.e.,teor\u00edas sociol\u00f3gicas, biol\u00f3gico-gen\u00e9ticas, psicol\u00f3gicas y modelos contempor\u00e1neos).<\/li>\n<li>Factores de riesgo y protecci\u00f3n individuales o personales, cl\u00ednicos, socio familiares y contextuales.<\/li>\n<li>Escalas de evaluaci\u00f3n del riesgo y conducta suicida m\u00e1s utilizadas actualmente en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica (p.ej., Escala SAD PERSONS; Escala de Ideaci\u00f3n Suicida de Beck, otros).<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Jueves 20 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<h4><b>T\u00e9cnicas psicoterap\u00e9uticas basada en la evidencia como la Terapia Cognitivo Conductual (TCC) y la Terapia de Resoluci\u00f3n de Problemas (TRP)<\/b><\/h4>\n<ul>\n<li>Intervenciones telef\u00f3nicas en crisis suicidas, intervenciones familiares, restricci\u00f3n del acceso a medios de suicidio, intervenciones comunitariasinstalaci\u00f3n de barreras f\u00edsicas de prevenci\u00f3n del suicidio.<\/li>\n<li>Intervenciones psicoeducativas para la concienciaci\u00f3n sobre la salud.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Programas de prevenci\u00f3n eficaces (p.ej., programa SUPRE (Suicide Prevention) EAAD (European Alliance Against Depression), EUREGENEAS (European Regions Enforcing Actions Against Suicide.<\/b><\/h4>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>An\u00e1lisis de casos a lo largo del curso<\/b><\/h4>\n<ul>\n<li>Conocer las caracter\u00edsticas, prevalencia y factores asociados a la conducta suicida juvenil.<\/li>\n<li>Conocer t\u00e9cnicas con evidencia de prevenci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la conducta suicida.<\/li>\n<li>Aumentar la competencia en la detecci\u00f3n temprana y el manejo de la conducta suicida.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Andrea",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2020-12-02-at-14.39.55-1-1-e1624308414716.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "tel_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "email_executive_prog":"andrea@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "10988":{
       "id":10988,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-explotacion-sexual-comercial-en-ninos-ninas-y-adolescentes-escnna-una-mirada-a-la-intervencion-desde-el-trauma-complejo\/",
       "title":"Curso: Explotaci\u00f3n Sexual Comercial en Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes (ESCNNA): Una mirada a la intervenci\u00f3n desde el Trauma Complejo",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/Explotacion-26.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Explotaci\u00f3n Sexual Comercial en Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes (ESCNNA): Una mirada a la intervenci\u00f3n desde el Trauma Complejo",
       "header_desc":"El curso busca comprender en profundidad el fen\u00f3meno de la ESCNNA para el desarrollo y fortalecimiento de habilidades en la intervenci\u00f3n desde el enfoque del trauma.",
       "days_to_close":6,
       "description":"<p>Curso de Especializaci\u00f3n orientado a Psic\u00f3logos, Trabajadores Sociales y profesionales que intervienen con NNA v\u00edctimas de graves vulneraciones de derechos, principalmente vinculados a la explotaci\u00f3n sexual comercial.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":354,
             "title":"Ps. Paula Arellano G\u00e1lvez",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Post\u00edtulo en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/paula-ok-1-1-e1622034559705.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Viernes 14 de Enero de 18:00 a 22:00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Definici\u00f3n y conceptualizaci\u00f3n de la Explotaci\u00f3n Sexual Comercial en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (ESCNNA).<\/li>\n<li>Principios y enfoques b\u00e1sicos en la intervenci\u00f3n: Enfoque centrado en la v\u00edctima y Enfoque centrado en el Trauma.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: S\u00e1bado 15 de Enero de 09:00 a 13:00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Trauma Complejo del Desarrollo y ESCNNA.<\/li>\n<li>Una propuesta de intervenci\u00f3n con v\u00cdctimas de ESCNNA desde el enfoque del Trauma.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Siria",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/0pmFjGfg_400x400-1-e1625703083156.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "tel_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "email_executive_prog":"siria@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "10981":{
       "id":10981,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-abuso-sexual-en-adolescentes-maniobras-terapeuticas\/",
       "title":"Curso: Abuso sexual en Adolescentes: Maniobras Terap\u00e9uticas",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/0adcce44cbae4213cc7813432edf708f.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Abuso sexual en Adolescentes: Maniobras Terap\u00e9uticas",
       "header_desc":"Perspectiva del desarrollo: el despertar de la adolescencia. Impacto psicol\u00f3gico de la experiencia de abuso sexual en el desarrollo adolescente. Intervenci\u00f3n con los padres o adultos a cargo.",
       "days_to_close":0,
       "description":"<p>Dirigido a Profesionales y Estudiantes de \u00faltimo a\u00f1o interesados en el tem\u00e1tica.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":618,
             "title":"Mg. Mar\u00eda Teresa Baquedano",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga y Mag\u00edster en Psicolog\u00eda...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/MARI-e1622663207274.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Jueves 06 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Perspectiva del desarrollo: el despertar de la adolescencia.<\/li>\n<li>El trauma del abuso sexual y el surgimiento durante la adolescencia.<\/li>\n<li>Impacto psicol\u00f3gico de la experiencia de abuso sexual en el desarrollo adolescente.<\/li>\n<li>Identidad y trauma.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Viernes 07 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Desarrollo de la intervenci\u00f3n con adolescentes: encuadre, transferencia, alianza y v\u00ednculo.<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n con los padres o adultos a cargo.<\/li>\n<li>\u00c1mbitos de elaboraci\u00f3n de la experiencia traum\u00e1tica.<\/li>\n<li>Estrategias de intervenci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":true,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Siria",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/0pmFjGfg_400x400-1-e1625703083156.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "tel_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "email_executive_prog":"siria@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "10059":{
       "id":10059,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/",
       "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en Abuso Sexual: Una Comprensi\u00f3n Psico Socio Jur\u00eddica",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en Abuso Sexual: Una Comprensi\u00f3n Psico Socio Jur\u00eddica",
       "header_desc":"El objetivo del Diplomado es aplicar desde una perspectiva psico socio jur\u00eddica herramientas para la intervenci\u00f3n y comprensi\u00f3n del abuso sexual infantil y adolescente, que considere la complejidad de los efectos asociados a las vivencias de transgresi\u00f3n.",
       "days_to_close":420,
       "description":"<p class=\"p1\">El alcance del diplomado es ofrecer una aproximaci\u00f3n psico socio jur\u00eddica a la intervenci\u00f3n y la comprensi\u00f3n del abuso sexual, que considere la complejidad de los efectos asociados a la violencia y en particular de la violencia sexual.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":618,
             "title":"Mg. Mar\u00eda Teresa Baquedano",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga y Mag\u00edster en Psicolog\u00eda...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/MARI-e1622663207274.png"
          },
          {
             "id":616,
             "title":"Karen P\u00e9rez",
             "excerpt":"Trabajadora Social. Post\u00edtulo Estudios de...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/KAREN-1-1-e1622663221946.png"
          },
          {
             "id":602,
             "title":"Dra. Irene Intebi",
             "excerpt":"M\u00e9dico Psiquiatra y Psic\u00f3loga Infanto-Juvenil.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/irene-1.png"
          },
          {
             "id":336,
             "title":"Mar\u00eda Jes\u00fas Salas",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Centro de atenci\u00f3n a...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-Jesu\u0301s-Salas-1-e1622034800377.png"
          },
          {
             "id":10062,
             "title":"Augusto Concha",
             "excerpt":"Trabajador social, Universidad Humanismo Cristiano.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/AUGUSTO_CONCHA-e1636132343531.jpg"
          },
          {
             "id":10063,
             "title":"Carolina Mar\u00edn",
             "excerpt":"Abogada litigante, Universidad La Rep\u00fablica.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/Carolina_Marin-e1636132392906.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":286,
             "title":"Diplomado en Peritaje Psicosocial en...",
             "excerpt":"El\u00a0Diplomado en Peritaje Psicosocial en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/court-hammer-and-books-judgment-and-law-concept-1-e1622035521517-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-en-peritaje-psicosocial-en-materia-penal-y-familia\/"
          },
          {
             "id":310,
             "title":"Diplomado Psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil: Una mirada...",
             "excerpt":"El Diplomado \u00a0permite ser una...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/720-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-psicodiagnostico-infanto-juvenil-una-mirada-integrativa-e-integradora-2021\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: \u00c1rea Jur\u00eddica",
             "content":"<ul>\n<li>Apertura Diplomado \/ Charla magistral<\/li>\n<li>Concepto de Bien Jur\u00eddico Protegido<\/li>\n<li>Definici\u00f3n de Vulneraci\u00f3n de Derechos<\/li>\n<li>Enfoque de los Derechos Humanos y su abordaje<\/li>\n<li>Enfoque de la Convenci\u00f3n de los Derechos de los Ni\u00f1os y su aplicaci\u00f3n<\/li>\n<li>Abordaje del abuso sexual por los Garantes de derecho<\/li>\n<li>Los Tribunales de Familia: principios del procedimiento y su competencia<\/li>\n<li>El Ministerio P\u00fablico y su \u00e1mbito de acci\u00f3n<\/li>\n<li>La noci\u00f3n de v\u00edctima desde la regulaci\u00f3n en el C\u00f3digo Procesal Penal<\/li>\n<li>La noci\u00f3n de victimizaci\u00f3n secundaria y su relaci\u00f3n con el proceso penal<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n de la normativa que permite la restituci\u00f3n de derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en el proceso penal<\/li>\n<li>Concepto de da\u00f1o desde lo jur\u00eddico<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n de la Ley de Responsabilidad Penal Adolescente<\/li>\n<li>Alcances de la Ley de Imprescriptibilidad<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n de las caracter\u00edsticas de la Ley de Entrevista video grabada<\/li>\n<li>Delitos sexuales en poblaci\u00f3n adulta y bien jur\u00eddico protegido<\/li>\n<li>Aspectos generales de la violencia sexual v\u00edctimas mujeres, hombres y adultos mayores<\/li>\n<li>El proceso de la denuncia e instancias asociadas<\/li>\n<li>Taller Pr\u00e1ctico<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: \u00c1rea Jur\u00eddica",
             "content":"<ul>\n<li>Historia del Abuso Sexual en Chile<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n de mitos y falsas creencias<\/li>\n<li>Presentaci\u00f3n de los modelos comprensivos del abuso sexual infantil desde la perspectiva del trabajo social<\/li>\n<li>Definiciones y din\u00e1micas de la interacci\u00f3n Abusiva<\/li>\n<li>Perfil de la figura del agresor<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n de los efectos del abuso sexual infantil a nivel familiar<\/li>\n<li>Herramientas para la evaluaci\u00f3n y el diagn\u00f3stico familiar<\/li>\n<li>Construcci\u00f3n de un plan de intervenci\u00f3n familiar<\/li>\n<li>Modelo de intervenci\u00f3n con familias y adultos significativos<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n con familias resistentes y de alta complejidad<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n abuso sexual en el contexto de Residencias proteccionales<\/li>\n<li>Taller Pr\u00e1ctico.<\/li>\n<li>Factores socio culturales y g\u00e9nero presentes en la violencia sexual<\/li>\n<li>Conceptualizaci\u00f3n y carcterizaci\u00f3n de adultas y adultos v\u00edcimas de abuso sexual en la infancia<\/li>\n<li>Aproximaci\u00f3n transgeneracional del abuso sexual<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n social reparatoria con adultas y adultos v\u00edctimas de abuso sexual<\/li>\n<li>Focos de intervenci\u00f3n a nivel relacional<\/li>\n<li>Develaci\u00f3n y denuncia<\/li>\n<li>Primera Acogida: Habilidades y actitudes<\/li>\n<li>Taller Pr\u00e1ctico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: \u00c1rea Psicol\u00f3gica",
             "content":"<ul>\n<li>Aspectos elementales de la psicolog\u00eda dell Desarrollo y constituci\u00f3n subjetiva de la infancia<\/li>\n<li>Conceptualizaci\u00f3n de la violencia y sus efectos<\/li>\n<li>El Consentimiento<\/li>\n<li>Tipo de develaci\u00f3n y el rol de la credibilidad<\/li>\n<li>Trauma, Disociaci\u00f3n y Memoria disociativa<\/li>\n<li>Noci\u00f3n de Da\u00f1o Ps\u00edquico: lesiones y secuelas emocionales<\/li>\n<li>Efectos de la experiencia abusiva en el desarrollo<\/li>\n<li>Salud Mental y Abuso Sexual: estados depresivos, ideaci\u00f3n suicida, cl\u00ednica psicosom\u00e1tica<\/li>\n<li>Principios terap\u00e9uticos de la intervenci\u00f3n reparatoria<\/li>\n<li>Primera acogida e intervenci\u00f3n en Crisis<\/li>\n<li>Focos y estrategias de la intervenci\u00f3n con adolescentes, adultos y adultas v\u00edctimas de abuso sexual<\/li>\n<li>Taller Pr\u00e1ctico<\/li>\n<li>Indicadores de abuso sexual en poblaci\u00f3n infantil<\/li>\n<li>Desarrollo de primeras entrevistas y anamnesis<\/li>\n<li>Elaboraci\u00f3n de psicodiagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n cl\u00ednica<\/li>\n<li>Aplicaci\u00f3n de bater\u00edas de evaluaci\u00f3n<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n reparatoria con ni\u00f1os y ni\u00f1as<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas y herramientas de Intervenci\u00f3n<\/li>\n<li>Prevenci\u00f3n del abuso sexual en la primera infancia<\/li>\n<li>Elaboraci\u00f3n de informes de da\u00f1o<\/li>\n<li>Taller Pr\u00e1ctico<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: \u00c1rea Psicosocial",
             "content":"<p><b>Abordaje de casos complejos:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Incesto fraterno<\/li>\n<li>Intervenci\u00f3n con preescolares<\/li>\n<li>Agresoras mujeres<\/li>\n<li>La retractaci\u00f3n como fen\u00f3meno parte de las din\u00e1micas de abuso sexual<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Dispositivos de intervenci\u00f3n complementario:<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Terapia de grupo con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes<\/li>\n<li>Terapia con v\u00edctimas indirectas<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: \u00c1rea Psico Socio Jur\u00eddico",
             "content":"<ul>\n<li>Taller Cl\u00ednico- Pr\u00e1ctico: 1<\/li>\n<li>Supervisi\u00f3n de casos infantil<\/li>\n<li>Taller Cl\u00ednico- Pr\u00e1ctico: 2<\/li>\n<li>Supervisi\u00f3n de casos adolescentes y adultos\/as<\/li>\n<li>Taller Cl\u00ednico- Pr\u00e1ctico: 3<\/li>\n<li>Supervisi\u00f3n de casos<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"Cierre",
             "content":"<ul>\n<li>Presentaci\u00f3n de tema asociado a la tem\u00e1tica por parte de la Coordinadora del Diplomado<\/li>\n<li>Presentaci\u00f3n por parte de los y las participantes respecto de la experiencia del Diplomado<\/li>\n<li>Entrega de informaci\u00f3n respecto a certificados y cierre del Diplomado<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Andrea",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2020-12-02-at-14.39.55-1-1-e1624308414716.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "tel_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "email_executive_prog":"andrea@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "8232":{
       "id":8232,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-el-ejercicio-clinico-de-la-psicoterapia-con-adultos\/",
       "title":"Diplomado Internacional: El Ejercicio Cl\u00ednico de la Psicoterapia con Adultos",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/10\/eyJ0eXAiOiJKV1QiLCJhbGciOiJIUzI1NiJ9.eyJpbSI6WyJcL2FydHdvcmtcL2ltYWdlRmlsZVwvNWY2NzBmZWFiOGUxNS5qcGciLCJyZXNpemUsMjAwMCwyMDAwIl19.T_u8EmSpEKYc8_PG3z8OPjKmooFZ5oN3mERcwm1-U0w-1-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Inscripciones cerradas",
       "title_h3":"Diplomado Internacional: El Ejercicio Cl\u00ednico de la Psicoterapia con Adultos",
       "header_desc":"\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nLa psicoterapia con adultos se ha visto convulsionada en los u\u0301ltimos tiempos debido a las manifestaciones cli\u0301nicas por las cuales hoy nos consultan. Nuevas problema\u0301ticas que han ido apareciendo y otras no tan nuevas pero que a la luz de los conocimientos actuales requieren de una actualizacio\u0301n en cuanto al modo de comprenderlas y abordarlas terape\u0301uticamente.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n",
       "days_to_close":2885,
       "description":"<p>Se abordara\u0301n cuestiones relativas a la psicoterapia actual tomando como eje algunas problema\u0301ticas cli\u0301nicas. Para ellos partiremos desde una concepcio\u0301n general de los avances teo\u0301ricos y te\u0301cnicos que en el campo de la psicopatologi\u0301a y la psicoterapia se vienen desarrollando en los u\u0301ltimos an\u0303os. A partir de alli\u0301 abordaremos problema\u0301ticas especi\u0301ficas como las crisis de pa\u0301nico, los trastornos paranoides, el duelo, la depresio\u0301n, los trastornos narcisistas, los trastornos borderline de la personalidad, la sexualidad y los trastornos de la dependencia emocional.<\/p>\n<p>En todos los casos se trabajara\u0301 sobre las condiciones de ge\u0301nesis y la psicoterapia de cada trastorno con especial e\u0301nfasis en las intervenciones te\u0301cnicas a implementar en cada caso, en una permanente articulacio\u0301n de la teori\u0301a con la aplicacio\u0301n cli\u0301nica.<\/p>\n<h2><\/h2>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":1318,
             "title":"Carlos Habif",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y psicoterapeuta. Docente de...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/Carlos-Habif-e1625776447452.png"
          },
          {
             "id":8271,
             "title":"PhD. Emilce D\u00edo Bleichmar",
             "excerpt":"Doctora en Medicina. Psicoanalista.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/10\/Foto-Emilce-Di\u0301o-Bleichmar-2-1.jpg"
          },
          {
             "id":8278,
             "title":"PhD. Vanessa Nahoul Serio",
             "excerpt":"Doctora en Investigaci\u00f3n Psicoanal\u00edtica. Psicoanalista.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/10\/Foto-VANESSA-NAHOUL-AGOSTO-2019-5-1-1-e1633897025601.jpg"
          },
          {
             "id":8274,
             "title":"Dra. Jeanette Dryzun",
             "excerpt":"M\u00e9dica. Psicoanalista APA, IPA y...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/10\/Foto-Jeanette-Dryzun-1-e1633896741413.jpg"
          },
          {
             "id":622,
             "title":"PhD. Nicol\u00e1s Lorenzini Correa",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda Cl\u00ednica, Educacional...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/LORENZINI.jpg"
          },
          {
             "id":8342,
             "title":"Dr. Mario Marrone",
             "excerpt":"M\u00e9dico Psiquiatra. Estudi\u00f3 la teor\u00eda...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/10\/Dr-Mario-Marrone-Online-Therapist-e1634064942749.jpg"
          },
          {
             "id":8276,
             "title":"Mg. Dr. Christian Thomas Torres",
             "excerpt":"M\u00e9dico Cirujano Ginec\u00f3logo Obstetra. Sex\u00f3logo.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/10\/Cristian.jpg"
          },
          {
             "id":8269,
             "title":"Mg. Jorge Bahamondes Leal",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo. Magister en Terapia Cognitiva...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/10\/Foto-Jorge-Bahamondes-Leal-e1633896433337.jpeg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":2974,
             "title":"Diplomado internacional Estrategias Cl\u00ednicas en...",
             "excerpt":"El Diplomado Estrategias Cl\u00ednicas en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Diplomado-en-Terapia-Breve-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-estrategias-clinicas-en-psicoterapia-breve\/"
          },
          {
             "id":310,
             "title":"Diplomado Psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil: Una mirada...",
             "excerpt":"El Diplomado \u00a0permite ser una...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/720-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-psicodiagnostico-infanto-juvenil-una-mirada-integrativa-e-integradora-2021\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Avances en psicopatologi\u0301a y psicoterapia.",
             "content":"<div class=\"page\" title=\"Page 9\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<ul>\n<li>Viernes 03 de Diciembre de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 04 de Diciembre de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<ul>\n<li>El paradigma de la complejidad en psicoterapia<\/li>\n<li>La concepcio\u0301n modular del psiquismo<\/li>\n<li>La psicopatologi\u0301a y los subtipos de cuadros psicopatolo\u0301gicos<\/li>\n<li>La te\u0301cnica especi\u0301fica y el cambio terape\u0301utico<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Condiciones de g\u00e9nesis y psicoterapia de las Crisis de p\u00e1nico.",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Viernes 17 de Diciembre de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 18 de Diciembre de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Diversas dimensiones que intervienen en la ge\u0301nesis de las crisis de pa\u0301nico<\/li>\n<li>Las mu\u0301ltiples representaciones del Self<\/li>\n<li>Articulacio\u0301n entre el inconsciente, la conciencia y el nivel biolo\u0301gico implicados en las crisis de pa\u0301nico<\/li>\n<li>Focos de la intervencio\u0301n terape\u0301utica<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Psicoterapia de los trastornos paranoides.",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Viernes 14 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 15 de Enero de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>El nu\u0301cleo comu\u0301n de los diversos trastornos paranoides<\/li>\n<li>Las creencias paranoides<\/li>\n<li>Subjetivacio\u0301n de las creencias y la oscilacio\u0301n identificatoria<\/li>\n<li>Intervenciones terape\u0301uticas en las crisis de pa\u0301nico<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: Psicoterapia Relacional orientada a la sexualidad y vida sexual.",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Viernes 28 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 29 de Enero de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Cerebro; el director de orquesta<\/li>\n<li>Bases relacionales de la psicoterapia en sexualidad<\/li>\n<li>Regulacio\u0301n del afecto; nu\u0301cleo del trabajo psicoterape\u0301utico<\/li>\n<li>Aplicaciones pra\u0301cticas<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: La Psicoterapia de la depresi\u00f3n. Abordaje desde la organizaci\u00f3n-desorganizaci\u00f3n del s\u00ed mismo.",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Viernes 11 de Marzo de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 12 de Marzo de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Fundamentos de la identidad personal<\/li>\n<li>Organizacio\u0301n del sentido de si\u0301 mismo<\/li>\n<li>Continuidad y des continuidad personal<\/li>\n<li>Movimientos Psicoterape\u0301uticos<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: Entendimiento y Abordaje en Psicoterapia del Duelo en la edad Adulta.",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Viernes 25 de Marzo de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 26 de Marzo de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 14\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>El duelo y fases del duelo<\/li>\n<li>Duelos ma\u0301s frecuentes en la edad adulta<\/li>\n<li>Duelos trauma\u0301ticos<\/li>\n<li>Cli\u0301nica Psicoterape\u0301utica del Duelo en la edad adulta<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7: Psicoterapia de los trastornos de dependencia emocional.",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Viernes 08 de Abril de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 09 de Abril de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 14\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Evolucio\u0301n de las posiciones de dependencia y autonomi\u0301a en el desarrollo humano y en el ciclo vital<\/li>\n<li>Los efectos de la estructuracio\u0301n psi\u0301quica<\/li>\n<li>La cli\u0301nica de los procesos de autonomi\u0301a, dependencia, sus manifestaciones transcategoriales y transnosogra\u0301ficas<\/li>\n<li>La cli\u0301nica del desamparo, del miedo y las relaciones de dominio<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: Trastornos l\u00edmites de la personalidad: Diagn\u00f3stico y tratamiento.",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Viernes 29 de Abril de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 30 de Abril de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Viernes 13 de Mayo de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 14 de Mayo de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 14\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 16\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Patrones diagno\u0301sticos<\/li>\n<li>La prevalencia del 75% en mujeres. Ana\u0301lisis y explicacio\u0301n<\/li>\n<li>Sistema motivacional de la regulacio\u0301n emocional: articulacio\u0301n con el espectro de la identidad femenina<\/li>\n<li>Aportes de la neurociencia<\/li>\n<li>Difusio\u0301n de la Identidad en los trastornos borderline<\/li>\n<li>STIPO (Structured Interview of Personality Organization)<\/li>\n<li>Psicoterapia de los Trastornos Borderline de la Personalidad. Diversos enfoques: Enfoque Modular Transformacional Terapia diale\u0301ctica del comportamiento Terapia focalizada en la transferencia<\/li>\n<li>Ilustracio\u0301n cli\u0301nica de cada enfoque<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: Los subtipos de trastornos narcisistas y su psicoterapia.",
             "content":"<p>Fechas de las Clases (si no puedes asistir, estar\u00e1 disponible la grabaci\u00f3n):<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Viernes 27 de Mayo de 18.00 a 22.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<li>Sa\u0301bado 28 de Mayo de 09.00 a 13.00 hrs. (Hora Chilena)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Temas a tratar:<\/p>\n<div class=\"page\" title=\"Page 10\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 11\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 12\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<div class=\"page\" title=\"Page 14\">\n<div class=\"section\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<ul>\n<li>Caracterizacio\u0301n de los trastornos narcisistas<\/li>\n<li>Condiciones de ge\u0301nesis<\/li>\n<li>Subtipos de trastornos narcisistas: De\u0301ficit y conflicto<\/li>\n<li>Psicoterapia especi\u0301fica para los subtipos de trastornos narcisistas<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/WhatsApp-Image-2021-05-23-at-19.10.22-e1622034057535.png",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "tel_executive_prog":"+56 9 8899 7991",
          "email_executive_prog":"ivana@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "7029":{
       "id":7029,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-terapia-narrativa-en-la-infancia\/",
       "title":"Curso: Terapia narrativa en la infancia",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/09\/Terapia-narrativa6-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Terapia narrativa en la infancia",
       "header_desc":"Introducci\u00f3n a la Terapia Narrativa. Problemas comunes en la infancia. Proceso de Terapia Narrativa en la Infancia.",
       "days_to_close":0,
       "description":"<p align=\"center\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_8kIKXTtdGw\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":7027,
             "title":"Ps. Constanza Hern\u00e1ndez Sandoval",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Infantil. Psic\u00f3loga en Fundaci\u00f3n...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/09\/Constanza-Hernandez-e1633014667658.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Lunes 03 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n a la Terapia Narrativa.<\/li>\n<li>Problemas comunes en la infancia<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Martes 04 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Proceso de Terapia Narrativa en la Infancia.<\/li>\n<li>Juego como instrumento Terap\u00e9utico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":true,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Daniela",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/descarga-6-1.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "tel_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "email_executive_prog":"daniela@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "4619":{
       "id":4619,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-actualizaciones-en-test-graficos-dibujo-libre-htp-persona-bajo-la-lluvia-y-familia\/",
       "title":"Curso: Actualizaciones en Test Gr\u00e1ficos: Dibujo libre, HTP, Persona bajo la lluvia y familia",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/nino-dibujando.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Actualizaciones en Test Gr\u00e1ficos: Dibujo libre, HTP, Persona bajo la lluvia y familia",
       "header_desc":"El curso tiene por objetivo conocer los test de dibujo libre, HTP, persona bajo la lluvia y test de la familia, por medio del an\u00e1lisis de casos.",
       "days_to_close":0,
       "description":"<p>Dirigido a <strong>Profesionales y Estudiantes<\/strong> de \u00faltimo a\u00f1o interesados en la tem\u00e1tica<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":336,
             "title":"Mar\u00eda Jes\u00fas Salas",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Centro de atenci\u00f3n a...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-Jesu\u0301s-Salas-1-e1622034800377.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Viernes 07 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Test del Dibujo libre<\/li>\n<li>Test HTP (casa, \u00e1rbol, persona)<\/li>\n<li>An\u00e1lisis de casos<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: S\u00e1bado 08 de Enero de 09.00 a 13.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Test Persona Bajo la lluvia<\/li>\n<li>Test de La Familia<\/li>\n<li>An\u00e1lisis de casos<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":true,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Siria",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/0pmFjGfg_400x400-1-e1625703083156.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "tel_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "email_executive_prog":"siria@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "2974":{
       "id":2974,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-estrategias-clinicas-en-psicoterapia-breve\/",
       "title":"Diplomado internacional Estrategias Cl\u00ednicas en Psicoterapia Breve",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Diplomado-en-Terapia-Breve-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Inscripciones cerradas",
       "title_h3":"Diplomado internacional Estrategias Cl\u00ednicas en Psicoterapia Breve",
       "header_desc":"El Diplomado Estrategias Cl\u00ednicas en Psicoterapia Breve tiene como finalidad entregar una formaci\u00f3n en relaci\u00f3n a los distintos macromodelos existentes en psicoterapia que han desarrollado modelos de intervenci\u00f3n breve, cuyo elemento com\u00fan es una disposici\u00f3n activa para cumplir con objetivos claros para generar cambios relevantes en el menor tiempo posible.",
       "days_to_close":286,
       "description":"<p>Las terapias breves son hoy d\u00eda un desaf\u00edo para las psicoterapias contempor\u00e1neas, exigidas por consultantes que no permanecen m\u00e1s de seis sesiones en promedio, por la democratizaci\u00f3n de la terapia que ha permitido su acceso a personas que no pueden financiar terapias a largo plazo y por la necesidad de demostrar que las psicoterapias ofrecidas funcionan.<\/p>\n<p>Ante este desaf\u00edo, el <strong>Diplomado Estrategias Cl\u00ednicas en Psicoterapia Breve<\/strong> tiene como finalidad entregar una formaci\u00f3n en relaci\u00f3n a los <strong>distintos macromodelos existentes en psicoterapia que han desarrollado modelos de intervenci\u00f3n breve<\/strong>, cuyo elemento com\u00fan es una disposici\u00f3n activa para cumplir con objetivos claros para generar cambios relevantes en el menor tiempo posible, sobresaliendo aquellos vinculados a las terapias sist\u00e9micas breves y las cognitivas de tercera generaci\u00f3n, debido a su orientaci\u00f3n pragm\u00e1tica y por la evidencia acumulada de su efectividad en los \u00faltimos a\u00f1os.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":600,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Felipe Garc\u00eda Mart\u00ednez",
             "excerpt":"Doctor y Mag\u00cdster en Psicolog\u00eda.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Foto-FGM-e1622663289559.png"
          },
          {
             "id":3013,
             "title":"Mg. Jorge Ayala",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo cl\u00ednico y M\u00e1ster en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Jorge-Ayala-1-e1628282507665.png"
          },
          {
             "id":3011,
             "title":"PhD. Erika Rodr\u00edguez",
             "excerpt":"Doctora en Neuropsicopedagogia y Maestra...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Erika-Rodriguez-1-e1641242524388.png"
          },
          {
             "id":3014,
             "title":"Mg. Mar\u00eda Loreto Pe\u00f1a",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga y Magister en Intervenci\u00f3n...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Loreto-Pena-e1628294389468.png"
          },
          {
             "id":3015,
             "title":"Mg. Gilberto G\u00f3mez P\u00e9rez",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo General y Magister en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Gilberto-Gomez-Perez-1-e1628282705231.png"
          },
          {
             "id":3016,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Patricio Arias",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda y Magister...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Foto-Patricio-Arias-1-e1628282781529.jpg"
          },
          {
             "id":3027,
             "title":"Ps. Constanza Rivera Valenzuela",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Constanza-Rivera-1-e1628282934961.png"
          },
          {
             "id":3030,
             "title":"Ps. Valeria Hern\u00e1ndez",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga y Diplomada en Abordaje...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Valeria-Hernandez-e1628294149689.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":766,
             "title":"Diplomado en Psicolog\u00eda educacional: Convivencia...",
             "excerpt":"El diplomado en Psicolog\u00eda educacional...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Imagen-para-Pagina-Web-.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-psicologia-educacional-convivencia-escolar-gestion-integral-de-aulas-inclusivas-y-metodologia-a-m-a-r-e\/"
          },
          {
             "id":1044,
             "title":"Diplomado en Apego, trauma complejo...",
             "excerpt":"El Diplomado tiene como finalidad...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/diplomado-aprego-y-trauma.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-apego-trauma-complejo-y-desorganizacion-en-la-infancia-hacia-un-modelo-de-complejidad-a-traves-del-ciclo-vital\/"
          },
          {
             "id":773,
             "title":"Diplomado Internacional Cl\u00ednico en Mentalizaci\u00f3n",
             "excerpt":"El Diplomado Mentalizaci\u00f3n es una...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/sobre-psicoanalisis-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-clinico-en-mentalizacion\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Terapia Breve: Fundamentos, modelos y t\u00e9cnicas.",
             "content":"<ul>\n<li>Fundamentos y principios de la terapia breve. (Clase inaugural)<\/li>\n<li>Modelos de psicoterapia breve<\/li>\n<li>Proceso terap\u00e9utico en la terapia breve.<\/li>\n<li>\u00a0T\u00e9cnicas de intervenci\u00f3n en terapia breve<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Problemas de la Infancia.",
             "content":"<ul>\n<li>Multiculturalidad con perspectiva de infancias.<\/li>\n<li>\u00c9tica de externalizaci\u00f3n narrativa en la infancia.<\/li>\n<li>Aplicaciones de terapia de juego.<\/li>\n<li>Aplicaciones de t\u00e9cnicas art\u00edsticas<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Mindfulness Breve para el manejo del estr\u00e9s.",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n al Mindfulness: concepto y or\u00edgenes<\/li>\n<li>Fundamentos de la pr\u00e1ctica del Mindfulness<\/li>\n<li>Mindfulness como herramienta de intervenci\u00f3n cl\u00ednica<\/li>\n<li>Ejercicios de entrenamiento en Mindfulness<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: Terapia Breve de Problemas de Ansiedad.",
             "content":"<ul>\n<li>El estr\u00e9s, ansiedad, miedo y p\u00e1nico.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas para manejar el estr\u00e9s.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas para manejar la ansiedad.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas para manejar el miedo y las fobias.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas para el p\u00e1nico.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: Estrategias de intervenci\u00f3n en trauma complejo.",
             "content":"<ul>\n<li>Psicobiolog\u00eda del trauma complejo del desarrollo y apego<\/li>\n<li>La constelaci\u00f3n traum\u00e1tica en la narrativa y experiencia de ni\u00f1os y adultos.<\/li>\n<li>Indicadores de conductas desorganizadas en el sistema de cuidado y de apego.<\/li>\n<li>Procesos de quiebre y desbalance socio-afectivo en el ni\u00f1o y sus cuidadores.<\/li>\n<li>Implicancias y sugerencias de intervenci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: Prevenci\u00f3n y Riesgo en Conducta Suicida.",
             "content":"<ul>\n<li>Preguntas de afrontamiento.<\/li>\n<li>Preguntas orientadas a construir un futuro con esperanza.<\/li>\n<li>Gesti\u00f3n de la crisis.<\/li>\n<li>Primeros minutos con personas que luchan contra el deseo de morir.<\/li>\n<li>De la crisis a la creatividad.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7: Regulaci\u00f3n Emocional en personas adultas.",
             "content":"<ul>\n<li>Modelos te\u00f3ricos y conceptos clave.<\/li>\n<li>Manejo de la ira y conductas disruptivas.<\/li>\n<li>Trastornos asociados a la desregulaci\u00f3n emocional.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas y estrategias cl\u00ednicas de intervenci\u00f3n.<\/li>\n<li>An\u00e1lisis de casos.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: Estrategias cl\u00ednicas en Trastorno L\u00edmite de la Personalidad.",
             "content":"<ul>\n<li>Aspectos generales del trastorno de personalidad l\u00edmite.<\/li>\n<li>Componentes del trastorno l\u00edmite de personalidad.<\/li>\n<li>Esquemas disfuncionales v\/s esquemas funcionales.<\/li>\n<li>Herramientas cl\u00ednicas emotivas.<\/li>\n<li>Herramientas de regulaci\u00f3n emocional.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: Pareja y Sexualidad.",
             "content":"<ul>\n<li>Conflicto de Pareja.<\/li>\n<li>Problemas Sexuales en Pareja.<\/li>\n<li>Estrategias para el consultorio.<\/li>\n<li>Dise\u00f1o de Tareas y objetivos.<\/li>\n<li>Los juegos y juguetes sexuales para la pareja.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 10: Terapia Breve en la Depresi\u00f3n.",
             "content":"<ul>\n<li>La depresi\u00f3n en el contexto socio-cultural actual.<\/li>\n<li>Los patrones de la depresi\u00f3n.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas para la activaci\u00f3n conductual.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas para los pensamientos negativos.<\/li>\n<li>T\u00e9cnicas para la vinculaci\u00f3n social.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2200_jpg-2-1-1-e1625703305256.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "tel_executive_prog":"+56 9 8899 7991",
          "email_executive_prog":"ivana@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "2751":{
       "id":2751,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-tecnicas-de-psicoterapia-breve-para-el-trastorno-de-panico\/",
       "title":"Curso: T\u00e9cnicas de psicoterapia breve para el Trastorno de P\u00e1nico",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Trastorno-de-Panico6-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: T\u00e9cnicas de psicoterapia breve para el Trastorno de P\u00e1nico",
       "header_desc":"Curso que tiene por objetivo comprender el trastorno del p\u00e1nico, la resignificaci\u00f3n del s\u00edntoma y conocer sus t\u00e9cnicas para el tratamiento.",
       "days_to_close":3,
       "description":"<p align=\"center\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/41hww1ZqtkY\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":2772,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Rodrigo Mardones Ibacache",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico y Mag\u00edster en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Captura-de-Pantalla-2021-08-04-a-las-13.14.42-1.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Martes 11 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Trastorno de p\u00e1nico y lenguaje cl\u00ednico.<\/li>\n<li>El camino de la imposibilidad.<\/li>\n<li>El lenguaje del cliente.<\/li>\n<li>Resignificaci\u00f3n del s\u00edntoma.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Mi\u00e9rcoles 12 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<h4><b>T\u00e9cnicas para el tratamiento:<\/b><\/h4>\n<ul>\n<li>Confundir el s\u00edntoma.<\/li>\n<li>Provocar el s\u00edntoma.<\/li>\n<li>Superar el s\u00edntoma.<\/li>\n<\/ul>\n<h4><b>Cr\u00edtica y l\u00edmites.<\/b><\/h4>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Andrea",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2020-12-02-at-14.39.55-1-1-e1624308414716.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "tel_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "email_executive_prog":"andrea@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "2706":{
       "id":2706,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-el-psicodiagnostico-infanto-juvenil-las-pruebas-graficas-y-otras-tecnicas-como-modo-de-interpretacion-del-mundo-infantil\/",
       "title":"Curso: El psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil : Las Pruebas Gr\u00e1ficas y otras T\u00e9cnicas como modo de Interpretaci\u00f3n del Mundo Infantil",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/El-psicodiagno\u0301stico6-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: El psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil : Las Pruebas Gr\u00e1ficas y otras T\u00e9cnicas como modo de Interpretaci\u00f3n del Mundo Infantil",
       "header_desc":"Curso que tiene por objetivo comprender la evoluci\u00f3n del dibujo en cada etapa de vida en la infancia y conocer los test gr\u00e1ficos mas utilizados y su interpretaci\u00f3n.",
       "days_to_close":0,
       "description":"<p>Dirigido a <strong>Profesionales y Estudiantes<\/strong> de \u00faltimo a\u00f1o interesados en el tem\u00e1tica.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":334,
             "title":"Mg. Mar\u00eda \u00c1ngela Lertora",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga. Universidad de Chile",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-A\u0301ngela-Lertora-1-e1622034696319.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Mi\u00e9rcoles 05 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n al proceso psicodiagn\u00f3stico y lugar de los test gr\u00e1ficos proyectivos en este proceso.<\/li>\n<li>Evoluci\u00f3n del dibujo en cada etapa de vida en la infancia.<\/li>\n<li>Tests Gr\u00e1ficos m\u00e1s utilizados en la evaluaci\u00f3n infanto-juvenil, su objetivo y significaci\u00f3n. PBLL, TF, TFK (Test Familia Kin\u00e9tica)<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Jueves 06 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Interpretaci\u00f3n Tests Gr\u00e1ficos m\u00e1s utilizados, ejemplos con casos reales.<\/li>\n<li>Complemento en pruebas gr\u00e1ficas: el uso del color en la gr\u00e1ficas.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":true,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Andrea",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2020-12-02-at-14.39.55-1-1-e1624308414716.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "tel_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "email_executive_prog":"andrea@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "2678":{
       "id":2678,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-autolesiones-en-adolescentes-un-abordaje-desde-la-terapia-sistemica\/",
       "title":"Curso: Autolesiones en adolescentes: un abordaje desde la terapia sist\u00e9mica",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Abordaje-de-la-violencia-26-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Autolesiones en adolescentes: un abordaje desde la terapia sist\u00e9mica",
       "header_desc":"Curso que tiene por objetivo comprender las t\u00e9cnicas conversacionales y conocer el tratamiento de la conductucta.",
       "days_to_close":5,
       "description":"<p align=\"center\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/pOfkX1EO2ic\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":620,
             "title":"Ps. Mg. PhD. Eugenia Escalona",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga cl\u00ednica y Doctorando en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/7-1-1.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Jueves 13 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>T\u00e9cnicas conversacionales para el abordaje del motivo de consulta<\/li>\n<li>Gesti\u00f3n emocional de las emociones y potenciar el autoconcepto.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Viernes 14 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>Tratamiento de la conducta autolesiva<\/li>\n<li>Apoyo a los cuidadores principales<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Daniela",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/descarga-6-1.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "tel_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "email_executive_prog":"daniela@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "1359":{
       "id":1359,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-amar-en-el-autismo-por-un-proceso-terapeutico-respetuoso\/",
       "title":"Curso: AMAR en el Autismo: Por un proceso terap\u00e9utico Respetuoso",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/AMAR-E.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: AMAR en el Autismo: Por un proceso terap\u00e9utico Respetuoso",
       "header_desc":"Curso que tiene por objetivo mostrar c\u00f3mo emplear parte de la metodolog\u00eda del Modelo A.M.A.R. en el abordaje terap\u00e9utico Respetuoso de ni\u00f1os y ni\u00f1as con la condici\u00f3n de Espectro Autista.",
       "days_to_close":13,
       "description":"<p align=\"center\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YRBI8gS-ieQ\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":594,
             "title":"Mg. Flga. Lorena Aleman Loayza",
             "excerpt":"Fonoaudi\u00f3loga y Mag\u00edster en Estrategias...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Captura-de-Pantalla-2021-05-06-a-las-17.05.13-e1635552280599.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1:  Viernes 21 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs.",
             "content":"<ul>\n<li>Qu\u00e9 entendemos por Autismo<\/li>\n<li>Concepto de Neurodiversidad<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 es A.M.A.R.?<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: S\u00e1bado 22 de Enero de 09.00 a 13.00 hrs",
             "content":"<ul>\n<li>C\u00f3mo AMAR en el Autismo<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Daniela",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/descarga-6-1.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "tel_executive_prog":"+56 9 3678 8594",
          "email_executive_prog":"daniela@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "1358":{
       "id":1358,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-peritaje-social-elaboracion-y-defensa-en-tribunales-de-familia\/",
       "title":"Curso: Peritaje social: Elaboraci\u00f3n y defensa en Tribunales de Familia",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/Peritaje-Social-1-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Peritaje social: Elaboraci\u00f3n y defensa en Tribunales de Familia",
       "header_desc":"Curso que tiene por objetivo comprender la pericia, perito, comparecencia y los aspectos relevantes a considerar en la elaboraci\u00f3n del pericitaje social.",
       "days_to_close":0,
       "description":"<p>Dirigido a <strong>Profesionales y Estudiantes<\/strong> de \u00faltimo a\u00f1o interesados en el tem\u00e1tica.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":504,
             "title":"Lorena Carmona L\u00f3pez",
             "excerpt":"Trabajadora Social y Perito Acreditada.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/LORENA-CARMONA-1-1-1-e1622034833239.png"
          },
          {
             "id":654,
             "title":"Mg. Pablo Palacios Alvarado",
             "excerpt":"Abogado y Mag\u00edster en Derecho...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/foto-Pablo-Palacios-e1622768367332.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":766,
             "title":"Diplomado en Psicolog\u00eda educacional: Convivencia...",
             "excerpt":"El diplomado en Psicolog\u00eda educacional...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Imagen-para-Pagina-Web-.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-psicologia-educacional-convivencia-escolar-gestion-integral-de-aulas-inclusivas-y-metodologia-a-m-a-r-e\/"
          },
          {
             "id":1044,
             "title":"Diplomado en Apego, trauma complejo...",
             "excerpt":"El Diplomado tiene como finalidad...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/diplomado-aprego-y-trauma.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-apego-trauma-complejo-y-desorganizacion-en-la-infancia-hacia-un-modelo-de-complejidad-a-traves-del-ciclo-vital\/"
          },
          {
             "id":773,
             "title":"Diplomado Internacional Cl\u00ednico en Mentalizaci\u00f3n",
             "excerpt":"El Diplomado Mentalizaci\u00f3n es una...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/sobre-psicoanalisis-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-clinico-en-mentalizacion\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"Dia 1: Jueves 06 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<h4><b>Pericia, perito y comparecencia<\/b><\/h4>\n<ul>\n<li>Entrega de conocimientos desde la perspectiva jur\u00eddica en cuanto a la importancia de la prueba pericial, pericia social, la acreditaci\u00f3n del perito y la comparecencia (interrogatorio, preguntas de acreditaci\u00f3n, etc).<\/li>\n<\/ul>\n<h4><b>Antecedentes del perito en el \u00e1mbito judicial<\/b><\/h4>\n<ul>\n<li>Concepto de perito y peritaje, antecedentes hist\u00f3ricos, rol de trabajador social, caracter\u00edsticas y funciones del perito, dimensiones \u00e9ticas, materias en las que habitualmente se ofrece informe pericial, tipos de informes, puntos de prueba.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Viernes 07 de Enero de 18.00 a 22.00 hrs",
             "content":"<h4><b>Aspectos relevantes a considerar en la elaboraci\u00f3n del pericitaje social<\/b><\/h4>\n<ul>\n<li>Dise\u00f1o metodol\u00f3gico de la pericia, revisi\u00f3n de puntos de prueba de acuerdo a las materias, revisi\u00f3n de t\u00e9cnicas e instrumentos a utilizar, redacci\u00f3n de la pericia,<\/li>\n<\/ul>\n<h4><b>Declaraci\u00f3n del perito en tribunales de familia<\/b><\/h4>\n<ul>\n<li>Preguntas de acreditaci\u00f3n e idoneidad, declaraci\u00f3n del perito, t\u00e9cnicas para el interrogatorio contra interrogatorio.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":true,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Siria",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/0pmFjGfg_400x400-1-e1625703083156.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "tel_executive_prog":"+569 3748 0500",
          "email_executive_prog":"siria@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "1044":{
       "id":1044,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-apego-trauma-complejo-y-desorganizacion-en-la-infancia-hacia-un-modelo-de-complejidad-a-traves-del-ciclo-vital\/",
       "title":"Diplomado en Apego, trauma complejo y desorganizaci\u00f3n en la infancia: Hacia un modelo de complejidad a trav\u00e9s del ciclo vital",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/diplomado-aprego-y-trauma.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Inscripciones cerradas",
       "title_h3":"Diplomado en Apego, trauma complejo y desorganizaci\u00f3n en la infancia: Hacia un modelo de complejidad a trav\u00e9s del ciclo vital",
       "header_desc":"El Diplomado tiene como finalidad entregar una formaci\u00f3n actualizada, activa e integral sobre la complejidad del trauma en sus diversos niveles de organizaci\u00f3n (psicobiol\u00f3gico, psicol\u00f3gico y vincular), de evaluaci\u00f3n (micro-observaci\u00f3n y an\u00e1lisis narrativo), as\u00ed como tambi\u00e9n de intervenci\u00f3n.",
       "days_to_close":2826,
       "description":"<p>El <strong>Diplomado en Apego, trauma complejo y desorganizaci\u00f3n en la infancia: Hacia un modelo de complejidad a trav\u00e9s del ciclo vital,<\/strong>\u00a0tiene como finalidad entregar una formaci\u00f3n actualizada, activa e integral sobre la complejidad del trauma en sus diversos niveles de organizaci\u00f3n (psicobiol\u00f3gico, psicol\u00f3gico y vincular), de evaluaci\u00f3n (micro-observaci\u00f3n y an\u00e1lisis narrativo), as\u00ed como de intervenci\u00f3n.<\/p>\n<p>El programa aborda tres ejes fundamentales:<\/p>\n<ul>\n<li>Fundamentos y evidencias actualizadas sobre el Trauma Complejo<\/li>\n<li>Procesos de evaluaci\u00f3n de la experiencia y conducta traum\u00e1tica en la infancia y adolescencia<\/li>\n<li>Procesos y estrategias de intervenci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":353,
             "title":"Mg. PhD. Felipe Lecannelier",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/WhatsApp-Image-2021-05-06-at-18.06.06-1-e1622034587468.png"
          },
          {
             "id":1045,
             "title":"Dr. Martin Maldonado Dur\u00e1n",
             "excerpt":"Psiquiatra infantil y adolescente y...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Dr.-Martin-Maldonado-Duran.-e1625069173846.png"
          },
          {
             "id":354,
             "title":"Ps. Paula Arellano G\u00e1lvez",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Post\u00edtulo en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/paula-ok-1-1-e1622034559705.png"
          },
          {
             "id":355,
             "title":"Mg. Germ\u00e1n Monje Ojeda",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Mag\u00edster en Psicolog\u00eda...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/germa\u0301n-1-1.png"
          },
          {
             "id":356,
             "title":"Mg. Victor Ojeda",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Magister en Neurociencias.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Victor-Ojeda-1-1.png"
          },
          {
             "id":357,
             "title":"Carlos Barrientos",
             "excerpt":"Soci\u00f3logo, Licenciado en Filosof\u00eda &...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Carlos-Barrientos.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":756,
             "title":"Curso: Entrenamiento en la Escala...",
             "excerpt":"El Curso brinda a los...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2021-04-28-at-11.48.11-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/?post_type=product&p=756"
          },
          {
             "id":713,
             "title":"Curso: Introducci\u00f3n a la Psicoterapia-Intervenci\u00f3n...",
             "excerpt":"El curso tiene por objetivo...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Padre-Bebe\u0301-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/?post_type=product&p=713"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Trauma Complejo: una comprensi\u00f3n actualizada",
             "content":"<ul>\n<li>\u00bfQu\u00e9 es el Trauma Complejo? Evidencias y propuestas.<\/li>\n<li>El Trauma Complejo y las experiencias adversas.<\/li>\n<li>El trauma en la infancia temprana.<\/li>\n<li>Apego y la complejidad del trauma complejo.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Modelo de Peligro Desorganizado para la explicaci\u00f3n del Trauma Complejo",
             "content":"<ul>\n<li>Elementos del Modelo de Peligro Desorganizado.<\/li>\n<li>Gatilladores y procesos emocionales.<\/li>\n<li>Estrategias homeost\u00e1ticas para la regulaci\u00f3n vital del trauma.<\/li>\n<li>\u00bfC\u00f3mo integrar la complejidad traum\u00e1tica para la evaluaci\u00f3n?<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Psicobiolog\u00eda del Trauma Complejo",
             "content":"<ul>\n<li>La neurociencia afectiva y el trauma.<\/li>\n<li>Los efectos neurobiol\u00f3gicos del trauma, a trav\u00e9s del ciclo vital.<\/li>\n<li>Organizaci\u00f3n cerebral del trauma.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: Las Conductas Desorganizadas de Apego (CDA) en la infancia (0 a 6 a\u00f1os)",
             "content":"<ul>\n<li>El desarrollo del trauma durante los primeros a\u00f1os de vida: La desorganizaci\u00f3n desorganizada.<\/li>\n<li>Conductas Desorganizadas de Apego (CDA) durante los primeros 4-6 a\u00f1os.<\/li>\n<li>El uso del microan\u00e1lisis.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: El cuidado desorganizante en el adulto",
             "content":"<ul>\n<li>Modelo del cuidado desorganizante bajo la noci\u00f3n de Apego &amp; Complejidad.<\/li>\n<li>Observaci\u00f3n de conductas desorganizantes de cuidado bajo la escala AMBIANCE.<\/li>\n<li>Micro-observaci\u00f3n de conductas de cuidado tendientes a la desorganizaci\u00f3n en el infante.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: La narrativa y conducta desorganizada en la edad escolar y adolescente",
             "content":"<ul>\n<li>El desarrollo de la desorganizaci\u00f3n desde la edad escolar: el trauma se organiza.<\/li>\n<li>Indicadores narrativos de la constelaci\u00f3n traum\u00e1tica: La Entrevista de Apego de Ni\u00f1os (CAI).<\/li>\n<li>Indicadores conductuales de la desorganizaci\u00f3n adolescente.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7: La narrativa y mentalizaci\u00f3n en la edad adulta",
             "content":"<ul>\n<li>El uso de la evaluaci\u00f3n de la Funci\u00f3n Reflexiva en el trauma adulto.<\/li>\n<li>Indicadores narrativos de la constelaci\u00f3n traum\u00e1tica: La Entrevista de Apego de Adultos (AAI)<\/li>\n<li>Indicadores conductuales de la desorganizaci\u00f3n adulta<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: Programa de Apego & Trauma (PAT)",
             "content":"<ul>\n<li>Los principios del Cuidado Respetuoso Emocionalmente Seguro (CRESE).<\/li>\n<li>Las capacidades de AMAR (Atenci\u00f3n-Mentalizaci\u00f3n-Automentalizaci\u00f3n-Regulaci\u00f3n).<\/li>\n<li>Las etapas y estrategias del PAT.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: Aplicaciones del Modelo de Apego & Complejidad (MAC)",
             "content":"<ul>\n<li>Institucionalizaci\u00f3n temprana, familias de acogida y familias adoptivas.<\/li>\n<li>Modelos contraindicados en la intervenci\u00f3n en Trauma Complejo.<\/li>\n<li>Modelos indicados para la organizaci\u00f3n de la experiencia traum\u00e1tica.<\/li>\n<li>Trauma y adicci\u00f3n: Un modelo explicativo.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 10: El reconocimiento y tratamiento de los fen\u00f3menos postraum\u00e1tico y disociativos observados durante la etapa perinatal. procesos traum\u00e1ticos en el embarazo",
             "content":"<ul>\n<li>Procesos disociativos en el embarazo y exploraci\u00f3n de la memoria traum\u00e1tica.<\/li>\n<li>Estrategias de intervenci\u00f3n multimodales.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/icvasquez.png",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "tel_executive_prog":"+56 9 88997991",
          "email_executive_prog":"ivana@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "773":{
       "id":773,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-clinico-en-mentalizacion\/",
       "title":"Diplomado Internacional Cl\u00ednico en Mentalizaci\u00f3n",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/sobre-psicoanalisis-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Inscripciones cerradas",
       "title_h3":"Diplomado Internacional Cl\u00ednico en Mentalizaci\u00f3n",
       "header_desc":"El Diplomado Mentalizaci\u00f3n es una continuaci\u00f3n del trabajo internacional en educaci\u00f3n y formaci\u00f3n en mentalizaci\u00f3n de AIEDEM presentando\u00a0un modelo integrativo entre Mentalizaci\u00f3n y Psicoan\u00e1lisis que busca articular los desarrollos habidos en el terreno de la Mentalizaci\u00f3n con conceptos trabajados en el campo psicoanal\u00edtico.",
       "days_to_close":2577,
       "description":"<p>El <strong>Diplomado Mentalizaci\u00f3n<\/strong> es una <strong>continuaci\u00f3n del trabajo internacional en educaci\u00f3n y formaci\u00f3n en mentalizaci\u00f3n de AIEDEM<\/strong>. Asimismo, se presenta un <strong>modelo integrativo entre Mentalizaci\u00f3n y Psicoan\u00e1lisis<\/strong> que busca articular los desarrollos habidos en el terreno de la Mentalizaci\u00f3n con conceptos trabajados en el campo psicoanal\u00edtico.<\/p>\n<p>La teor\u00eda de la mentalizaci\u00f3n, presentada originariamente por Peter Fonagy y Mary Target en la d\u00e9cada de 1990, as\u00ed como la pr\u00e1ctica que de ella deriva, se han extendido de manera exponencial en los \u00faltimos 30 a\u00f1os<\/p>\n<p>Las practicas cl\u00ednicas que se derivan de esta teor\u00eda se han convertido en enfoques basados en la evidencia, con gran numero de estudios de seguimiento sobre los resultados de la terapia basada en la mentalizaci\u00f3n (MBT), los cuales muestran que la misma posee un elevado grado de eficacia en el tratamiento de los pacientes con diversos tipos de trastornos.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":626,
             "title":"Gustavo Lanza Castelli",
             "excerpt":"Psicoanalista y Psicoterapeuta Acreditado",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Captura-de-Pantalla-2021-05-04-a-las-15.28.16-e1622663159519.png"
          },
          {
             "id":622,
             "title":"PhD. Nicol\u00e1s Lorenzini Correa",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda Cl\u00ednica, Educacional...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/LORENZINI.jpg"
          },
          {
             "id":794,
             "title":"PhD. Itziar Bilbao Bilbao",
             "excerpt":"Doctora en Psicolog\u00eda y Psicoterapeuta...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Foto-ITZAR-BILBAO.jpg"
          },
          {
             "id":795,
             "title":"Dr. Pedro Sanz Correcher",
             "excerpt":"Psicoterapeuta, coordinador de la Unidad...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Foto-Pedro-Sanz-e1623337925336.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":286,
             "title":"Diplomado en Peritaje Psicosocial en...",
             "excerpt":"El\u00a0Diplomado en Peritaje Psicosocial en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/court-hammer-and-books-judgment-and-law-concept-1-e1622035521517-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-en-peritaje-psicosocial-en-materia-penal-y-familia\/"
          },
          {
             "id":310,
             "title":"Diplomado Psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil: Una mirada...",
             "excerpt":"El Diplomado \u00a0permite ser una...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/720-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-psicodiagnostico-infanto-juvenil-una-mirada-integrativa-e-integradora-2021\/"
          },
          {
             "id":766,
             "title":"Diplomado en Psicolog\u00eda educacional: Convivencia...",
             "excerpt":"El diplomado en Psicolog\u00eda educacional...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Imagen-para-Pagina-Web-.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-psicologia-educacional-convivencia-escolar-gestion-integral-de-aulas-inclusivas-y-metodologia-a-m-a-r-e\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Teor\u00eda y desarrollo de la mentalizaci\u00f3n. ",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n a la teor\u00eda de la mentalizaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Apego y Mentalizaci\u00f3n y su desarrollo interdependiente.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Psicopatolog\u00eda.",
             "content":"<ul>\n<li>La psicopatolog\u00eda desde el punto de vista del apego y la mentalizaci\u00f3n.\n<ul>\n<li>Psicopatolog\u00eda general: como entender trastornos mentales desde la teor\u00eda de la mentalizaci\u00f3n<\/li>\n<li>Psicopatolog\u00eda especifica: como es que la mentalizaci\u00f3n puede obstaculizarse en el desarrollo. S\u00edntomas y signos de una mentalizaci\u00f3n impedida.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Abordaje cl\u00ednico. ",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n a la evaluaci\u00f3n de la mentalizaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Introducci\u00f3n a la cl\u00ednica de la mentalizaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Psicoeducaci\u00f3n y la formulaci\u00f3n del caso.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: El M\u00e9todo para la Evaluaci\u00f3n de la Mentalizaci\u00f3n en el Contexto Interpersonal (MEMCI). ",
             "content":"<ul>\n<li>Presentaci\u00f3n de la herramienta de evaluaci\u00f3n y ejemplos cl\u00ednicos.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: Psicoterapia desde la mentalizaci\u00f3n. ",
             "content":"<ul>\n<li>Objetivos y focos de la terapia<\/li>\n<li>Fases del tratamiento: inicial, media y final. Componentes de cada fase.<\/li>\n<li>El proceso en la sesi\u00f3n.<\/li>\n<li>Posici\u00f3n del terapeuta.<\/li>\n<li>Distintas t\u00e9cnicas y modos de las intervenciones.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: Ejemplos cl\u00ednicos. ",
             "content":"<ul>\n<li>Presentaci\u00f3n y discusi\u00f3n de casos cl\u00ednicos evaluados y tratados desde el enfoque de la mentalizaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7: Un Modelo Integrativo entre Mentalizaci\u00f3n y Psicoan\u00e1lisis. ",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n a la teor\u00eda del modelo integrativo.<\/li>\n<li>Mentalizaci\u00f3n reflexiva y mentalizaci\u00f3n transformacional.<\/li>\n<li>M\u00f3dulos del Modelo Integrativo\n<ul>\n<li>Patrones vinculares<\/li>\n<li>Sistemas motivacionales<\/li>\n<li>Esquemas self-otro<\/li>\n<li>Mecanismos de defensas<\/li>\n<li>Supery\u00f3.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: El modo de trabajar con el Modelo Integrativo. ",
             "content":"<ul>\n<li>La formulaci\u00f3n del caso.<\/li>\n<li>El trabajo con el conflicto inconsciente.<\/li>\n<li>Resistencia y transferencia.<\/li>\n<li>El trabajo con los sue\u00f1os.<\/li>\n<li>El trabajo con el trauma temprano (preverbal) y con los sufrimientos narcisista-identitarios.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: Ejemplos cl\u00ednicos del modelo Integrativo. ",
             "content":"<ul>\n<li>Presentaci\u00f3n y discusi\u00f3n de casos cl\u00ednicos evaluados y tratados desde el modelo integrativo.<\/li>\n<li>Similitudes y diferencias con otros enfoques.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Andrea",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/1615952371921-e1622751724119.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "tel_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "email_executive_prog":"asepulveda@virtualys.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "766":{
       "id":766,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-psicologia-educacional-convivencia-escolar-gestion-integral-de-aulas-inclusivas-y-metodologia-a-m-a-r-e\/",
       "title":"Diplomado en Psicolog\u00eda educacional: Convivencia escolar, gesti\u00f3n integral de aulas inclusivas y A.M.A.R.-E",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Imagen-para-Pagina-Web-.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Inscripciones cerradas",
       "title_h3":"Diplomado en Psicolog\u00eda educacional: Convivencia escolar, gesti\u00f3n integral de aulas inclusivas y A.M.A.R.-E",
       "header_desc":"El diplomado en Psicolog\u00eda educacional brinda el conocimiento y las habilidades que deben tener los profesionales que se desempe\u00f1an en un contexto educacional.",
       "days_to_close":2577,
       "description":"<p>A lo largo de este diplomado, el estudiante recorrer\u00e1 todos los <strong>planteamientos actuales en el trabajo del Psic\u00f3logo en contexto educacional<\/strong>.\u202fRevisaremos de manera integral cada \u00e1rea de desempe\u00f1o escolar, con actualizaci\u00f3n del Marco legal que sustenta los Programas Nacionales como PIE\u00a0 y CE (Programa De Inclusi\u00f3n Escolar, Programa Nacional De Convivencia Escolar), Ley de inclusi\u00f3n, Derechos de ni\u00f1as, ni\u00f1os y estudiantes trans, haremos una revisi\u00f3n del ciclo vital desde los a\u00f1os del p\u00e1rvulo hasta la adolescencia desde una visi\u00f3n integral incluyendo trauma complejo y sus consecuencias, revisaremos las principales caracter\u00edsticas de las Necesidades Educativas Especiales, lineamientos para Convivencia Escolar y modelo AMAR- en educaci\u00f3n; Estrategias de promoci\u00f3n de salud mental, Herramientas de prevenci\u00f3n de consumo de sustancias y bullyng, modelos de intervenci\u00f3n del estudiante y\u00a0 Factores que influyen en el aprendizaje. DUA, ABASS II e ICAP.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":333,
             "title":"Mg. Jennyfer Araya",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Mag\u00edster en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Captura-de-Pantalla-2021-05-23-a-las-17.40.19-e1622034719258.png"
          },
          {
             "id":353,
             "title":"Mg. PhD. Felipe Lecannelier",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/WhatsApp-Image-2021-05-06-at-18.06.06-1-e1622034587468.png"
          },
          {
             "id":345,
             "title":"Ivania Z\u00fa\u00f1iga",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica Infanto-Juvenil.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/IVANIA-e1620833425630.png"
          },
          {
             "id":332,
             "title":"Mg. Mar\u00eda Jos\u00e9 Correa",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Mag\u00edster en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-Jose\u0301-Correa-e1622034673911.png"
          },
          {
             "id":631,
             "title":"Mg. Pablo Mu\u00f1oz Molina",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Mag\u00edster en Pol\u00edtica...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2021-06-02-at-14.39.25-e1622663079109.jpg"
          },
          {
             "id":778,
             "title":"Andr\u00e9s Rivera Duarte",
             "excerpt":"Dirigente en la Organizaci\u00f3n de...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Foto-Andres-Rivera-e1623266232300.png"
          },
          {
             "id":781,
             "title":"Mg. Claudio Pinto Abudahan",
             "excerpt":"Abogado y mag\u00edster en Derechos...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Foto-Claudio-Pinto-e1623267425589.png"
          },
          {
             "id":788,
             "title":"PhD. Cecilia Banz",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga y mag\u00edster en Educaci\u00f3n...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Foto-Cecilia-Banz-e1623268766218.png"
          },
          {
             "id":790,
             "title":"Marcela Cubillos",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga y Master Practitioner en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Foto-Marcela-Cubillos-e1623269611315.png"
          },
          {
             "id":792,
             "title":"Mg. Natalia Tapia Allende",
             "excerpt":"Profesora en Educaci\u00f3n Diferencial\u00a0y Magister...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/foto-Natalia-Tapia.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":286,
             "title":"Diplomado en Peritaje Psicosocial en...",
             "excerpt":"El\u00a0Diplomado en Peritaje Psicosocial en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/court-hammer-and-books-judgment-and-law-concept-1-e1622035521517-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-en-peritaje-psicosocial-en-materia-penal-y-familia\/"
          },
          {
             "id":310,
             "title":"Diplomado Psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil: Una mirada...",
             "excerpt":"El Diplomado \u00a0permite ser una...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/720-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-psicodiagnostico-infanto-juvenil-una-mirada-integrativa-e-integradora-2021\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1: Introducci\u00f3n a la Psicolog\u00eda en Contexto Educacional",
             "content":"<ul>\n<li>Los diversos roles del psic\u00f3logo en distintos departamentos dentro del establecimiento escolar.<\/li>\n<li>Perspectiva de g\u00e9nero, conceptos, basada en la circular N\u00b0 0768.<\/li>\n<li>Bullyng y suicidio trans, Ley 21.120. Reconocimiento de identidad de g\u00e9nero.<\/li>\n<li>Marco legal y las normas que rigen los Programas Nacionales, en el Ministerio de Educaci\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2: Etapas del desarrollo, una visi\u00f3n integral del ni\u00f1o(a) y adolescente ",
             "content":"<ul>\n<li>Los a\u00f1os del P\u00e1rvulo.<\/li>\n<li>Los ni\u00f1os y ni\u00f1as en etapa escolar.<\/li>\n<li>Los cambios en la Adolescencia.<\/li>\n<li>Fundamentos de traumas complejos<\/li>\n<li>Escuelas sensibles al trauma.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3: Psic\u00f3logos en PIE en equipo multidisciplinario",
             "content":"<ul>\n<li>Qu\u00e9 son las NEE.\u00a0 Causas, Diagn\u00f3stico y abordaje actuales<\/li>\n<li>NEE transitoria (FIL, TEL expresivo y comprensivo, dislalias, TDA-H; DEA (lectura, escritura y c\u00e1lculo).<\/li>\n<li>NEE Permanente (TEA, DIL, DIM, S. Down, Trastorno Motor)<\/li>\n<li>Diagn\u00f3stico DEA. (Equipo Multidisciplinario, pruebas y test)<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4: Psic\u00f3logo en convivencia escolar: Lineamientos para la construcci\u00f3n de un programa de convivencia escolar.",
             "content":"<ul>\n<li>Elaboraci\u00f3n de plan de convivencia escolar.<\/li>\n<li>Modelo A.M.A.R. Educacional.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: Promoci\u00f3n de salud mental y Prevenci\u00f3n de conflictos en todos los actores dentro del contexto escolar",
             "content":"<ul>\n<li>Estrategias de prevenci\u00f3n bullyng.<\/li>\n<li>Estrategias de intervenci\u00f3n de bullying y cyberbullying.<\/li>\n<li>Promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n del consumo de sustancias.<\/li>\n<li>Buen trato, comunicaci\u00f3n asertiva y eficaz.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: Abordaje de intervenci\u00f3n integral del estudiante",
             "content":"<ul>\n<li>Estrategias de estimulaci\u00f3n cognitivo- conductuales en el aula.<\/li>\n<li>Herramientas apoyo pedag\u00f3gico para las familias.<\/li>\n<li>Desarrollo de inteligencia emocional &amp; emoci\u00f3n en el aprendizaje.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7: ABAS II",
             "content":"<ul>\n<li>Presentaci\u00f3n y descripci\u00f3n.<\/li>\n<li>Aplicaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n y tabulaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Interpretaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Informe.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: Dise\u00f1o Universal de Aprendizaje (DUA)",
             "content":"<ul>\n<li>Proceso de Ense\u00f1anza-Aprendizaje; Teor\u00edas, tipos de aprendizaje.<\/li>\n<li>Qu\u00e9 es DUA, como se implementa, factores a considerar.<\/li>\n<li>Planificaci\u00f3n con DUA (Prof. y profesionales de apoyo).<\/li>\n<li>Integraci\u00f3n v\/s inclusi\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: Test de conducta adaptativa ICAP y otras pruebas complementarias",
             "content":"<ul>\n<li>Presentaci\u00f3n y descripci\u00f3n ICAP versi\u00f3n espa\u00f1ola y chilena.<\/li>\n<li>Aplicaci\u00f3n del inventario.<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n y tabulaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Interpretaci\u00f3n de ICAP.<\/li>\n<li>Otras pruebas complementarias.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/icvasquez.png",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 8899 7991",
          "tel_executive_prog":"+56 9 8899 7991",
          "email_executive_prog":"icvasquez@virtualys.cl "
       },
       "show_days":false
    },
    "737":{
       "id":737,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-de-especializacion\/curso-certificacion-wisc-v-escala-wechsler-de-inteligencia-para-ninos-5a-edicion-version-chilena\/",
       "title":"Curso: CERTIFICACI\u00d3N WISC \u2013 V Escala Wechsler de Inteligencia para Ni\u00f1os, Versi\u00f3n Chilena.",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Wisc-V6-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: CERTIFICACI\u00d3N WISC \u2013 V Escala Wechsler de Inteligencia para Ni\u00f1os, Versi\u00f3n Chilena.",
       "header_desc":"El Curso brinda a los estudiantes la especializaci\u00f3n en los conocimientos del constructo de inteligencia y modelo cognitivo, procesos de sustituci\u00f3n y prorrateo, interpretaci\u00f3n de \u00edndices principales y secundarios, elecci\u00f3n de la base de comparaci\u00f3n, las fortalezas y debilidades y la elaboraci\u00f3n del reporte de resultados.",
       "days_to_close":23,
       "description":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-629 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/IMG_3970-2-1-150x150.png\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" \/>Hola, mi nombre es <b>Hermann Thomas<\/b>, soy <b>psic\u00f3logo UC<\/b>, <b>especialista en neuropsicolog\u00eda infantil<\/b> y <b>candidato al grado de magister en psicolog\u00eda de la Universidad de Montreal, Canad\u00e1<\/b>, y soy <b>el docente a cargo de WISC-V en ADIPA<\/b>. En este curso podr\u00e1s aprender los <b>fundamentos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos<\/b> para la correcta <b>administraci\u00f3n, correcci\u00f3n e interpretaci\u00f3n<\/b> de la Escala Wechsler de Inteligencia para Ni\u00f1os 5ta Edici\u00f3n. En \u00e9l, podr\u00e1s aprender <b>buenas pr\u00e1cticas sobre la aplicaci\u00f3n de la prueba<\/b>, junto con <b>revisi\u00f3n de casos reales<\/b> y <b>ejemplos de redacci\u00f3n de informes<\/b>. El curr\u00edculum est\u00e1 pensado para <b>abordar los niveles b\u00e1sico, intermedio y avanzado<\/b> <b>de la aplicaci\u00f3n de WISC-V<\/b>, vale decir, el <b>c\u00e1lculo del CI<\/b> <b>total<\/b>, <b>los 5 \u00edndices principales<\/b>, <b>los 5 \u00edndices secundarios<\/b>, <b>el an\u00e1lisis de procedimiento y las observaciones de proceso<\/b>. El curso est\u00e1 dirigido para <b>psic\u00f3logos y estudiantes de los \u00faltimos a\u00f1os de la carrera de psicolog\u00eda<\/b>. Los invito a participar de este curso, en donde siempre habr\u00e1 espacio para resolver las dudas e inquietudes que tengas, todo dentro de un ambiente protegido y contructivo de aprendizaje. Saludos.<\/p>\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-0-5\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WISC.mp3?_=5\" \/><a href=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WISC.mp3\">https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WISC.mp3<\/a><\/audio>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":628,
             "title":"Hermann Thomas Ehrenfeld",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo. Especialista en Neuropsicolog\u00eda",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/IMG_3970-2-1-e1622663137267.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":12953,
             "title":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia...",
             "excerpt":"Este programa por un lado,...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Mosaico.png",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-intervenciones-terapeuticas-en-infancia-y-adolescencia\/"
          },
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          },
          {
             "id":13602,
             "title":"Diplomado Internacional en Psicoterapia para...",
             "excerpt":"Este programa de diplomado se...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Diciembre-Imagen-Portada-100.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-en-psicoterapia-para-la-ansiedad\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Lunes 31 de Enero, 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<p><b>Nivel B\u00e1sico<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Introducci\u00f3n al constructo de inteligencia.<\/li>\n<li>Delimitaci\u00f3n del constructo y modelo cognitivo.<\/li>\n<li>Introducci\u00f3n a la evaluaci\u00f3n de la inteligencia.<\/li>\n<li>Presentaci\u00f3n de WISC-V y diferencias con versiones anteriores.<\/li>\n<li>Aplicaci\u00f3n y correcci\u00f3n de las subpruebas para la obtenci\u00f3n del CIT (parte 1).<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: Mi\u00e9rcoles 02 de Febrero, 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<p><b>Nivel b\u00e1sico<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Aplicaci\u00f3n y correcci\u00f3n de las subpruebas para la obtenci\u00f3n del CIT (parte 2).<\/li>\n<li>Ejercicio con Protocolo Pedag\u00f3gico.<\/li>\n<li>C\u00e1lculo de puntajes brutos a Puntaje Escala (Manual y Software).<\/li>\n<li>Obtenci\u00f3n CIT e interpretaci\u00f3n.<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 3: Viernes 04 de Febrero, 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<p><b>Nivel Intermedio<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Aplicaci\u00f3n y correcci\u00f3n de las subpruebas para la obtenci\u00f3n de \u00edndices principales.<\/li>\n<li>Procesos de sustituci\u00f3n y prorrateo.<\/li>\n<li>Conversi\u00f3n de Puntaje Escala a Puntaje Compuesto (Manual y Software).<\/li>\n<li>Interpretaci\u00f3n de \u00edndices principales.<\/li>\n<li>Ejercicio con Protocolo Pedag\u00f3gico.<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 4: Lunes 07 de Febrero, 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<p><b>Nivel Intermedio<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Nociones de estad\u00edstica para interpretaci\u00f3n de puntajes.<\/li>\n<li>An\u00e1lisis de \u00edndices principales.<\/li>\n<li>Elecci\u00f3n de Base de comparaci\u00f3n.<\/li>\n<li>Fortalezas y Debilidades.<\/li>\n<li>Comparaci\u00f3n de Diferencias Entre Pares.<\/li>\n<li>Ejercicio con Protocolo Pedag\u00f3gico.<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 5: Mi\u00e9rcoles 09 de Febrero, 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<p><b>Nivel Avanzado<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Aplicaci\u00f3n y correcci\u00f3n de las subpruebas para la obtenci\u00f3n de \u00edndices secundarios y pruebas complementarias.<\/li>\n<li>C\u00e1lculo de los \u00edndices secundarios.<\/li>\n<li>Interpretaci\u00f3n de los \u00edndices secundarios.<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 6: Viernes 11 de Febrero, 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<p><b>Nivel Avanzado<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>An\u00e1lisis de Proceso.<\/li>\n<li>Elaboraci\u00f3n de reporte de resultados.<\/li>\n<li>Casos cl\u00ednicos.<\/li>\n<li>Dudas finales.<\/li>\n<li>Palabras de cierre.<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Andrea",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2020-12-02-at-14.39.55-1-1-e1624308414716.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "tel_executive_prog":"+569 2225 2144",
          "email_executive_prog":"andrea@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "652":{
       "id":652,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/cursos-elementales\/curso-peritaje-psicologico-elaboracion-y-defensa-de-informes-en-tribunales-de-familia\/",
       "title":"Curso: Peritaje Psicol\u00f3gico &#8211; Elaboraci\u00f3n y Defensa de Informes en Tribunales de Familia",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Peritaje-Psicologico6-adipa.jpeg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Curso: Peritaje Psicol\u00f3gico &#8211; Elaboraci\u00f3n y Defensa de Informes en Tribunales de Familia",
       "header_desc":"Curso que tiene por objetivo analizar el proceso pericial, elaboraci\u00f3n y defensa de informes en Tribunales de Familia.",
       "days_to_close":34,
       "description":"<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-484 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/JUAN-FCO-ROJAS-INFANTE-1-1-150x150.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/JUAN-FCO-ROJAS-INFANTE-1-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/JUAN-FCO-ROJAS-INFANTE-1-1-125x125.jpg 125w, https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/JUAN-FCO-ROJAS-INFANTE-1-1-100x100.jpg 100w, https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/JUAN-FCO-ROJAS-INFANTE-1-1.jpg 160w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/>Mi nombre es <b>Juan Francisco Rojas Infante<\/b>, soy <b>psic\u00f3logo especialidad jur\u00eddico forense<\/b> y les presento el curso <b>Peritaje Psicol\u00f3gico: Elaboraci\u00f3n y Defensa de informes en Tribunales de Familia<\/b> en el cual soy co-docente. En este curso <b>analizaremos la evaluaci\u00f3n pericial psicol\u00f3gica como un proceso de investigaci\u00f3n con alto est\u00e1ndar de rigor t\u00e9cnico metodol\u00f3gico<\/b> y en este sentido se trabajar\u00e1 la forma en que este proceso debe dise\u00f1arse en base a la informaci\u00f3n suministrada por el expediente judicial o por las partes. Se <b>trabajar\u00e1 paso a paso en la elaboraci\u00f3n del informe pericial psicol\u00f3gico<\/b>, poniendo especial atenci\u00f3n en <b>las sugerencias para su estructuraci\u00f3n y redacci\u00f3n<\/b>. As\u00ed tambi\u00e9n se pondr\u00e1 en relieve la <b>importancia del informe como un medio de comunicaci\u00f3n de sus resultados<\/b>.<br \/>\nEste curso est\u00e1 dirigido a <b>psicol\u00f3gos y psic\u00f3logas titulados o estudiantes de los \u00faltimos a\u00f1os de la carrera<\/b>, no obstante <b>pueden asistir profesionales interesados en el \u00e1rea del peritaje en el \u00e1mbito de tribunales de familia<\/b>.<br \/>\nSin m\u00e1s que agregar me despido de ustedes cordialmente y espero que nos podamos encontrar ya sea en esta o en alguna otra actividad.<\/p>\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-0-6\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Peritaje-Psicologico.mp3?_=6\" \/><a href=\"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Peritaje-Psicologico.mp3\">https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/Peritaje-Psicologico.mp3<\/a><\/audio>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":29,
             "title":"Mg. Juan Francisco Rojas Infante",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Magister en Intervenci\u00f3n...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/JUAN-FCO-ROJAS-INFANTE-1-1.jpg"
          },
          {
             "id":654,
             "title":"Mg. Pablo Palacios Alvarado",
             "excerpt":"Abogado y Mag\u00edster en Derecho...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/foto-Pablo-Palacios-e1622768367332.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":10059,
             "title":"Diplomado en Intervenci\u00f3n Especializada en...",
             "excerpt":"El objetivo del Diplomado es...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/11\/abuso-sexual-adipa.jpeg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-intervencion-especializada-en-abuso-sexual-una-comprension-psico-socio-juridica\/"
          },
          {
             "id":12953,
             "title":"Diplomado: Intervenciones Terap\u00e9uticas en infancia...",
             "excerpt":"Este programa por un lado,...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/12\/Mosaico.png",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-intervenciones-terapeuticas-en-infancia-y-adolescencia\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"D\u00eda 1: Viernes 11 de Febrero de 18:00 a 22:00 hrs.",
             "content":"<p><strong>\u201cPericia, perito y comparecencia\u201d<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Entrega de conocimientos desde la perspectiva jur\u00eddica en cuanto a la importancia de la prueba pericial, usos del peritaje psicol\u00f3gico y teor\u00eda de caso, la acreditaci\u00f3n del perito y la comparecencia (interrogatorio, preguntas de acreditaci\u00f3n, etc\u00e9tera).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u201cEl psic\u00f3logo como perito en el \u00e1mbito judicial\u201d<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Concepto y funciones del perito.<\/li>\n<li>Materias en las que habitualmente se ofrece informe pericial.<\/li>\n<li>Pregunta psicolegal.<\/li>\n<li>Acceso de informaci\u00f3n del caso.<\/li>\n<li>Dimensi\u00f3n \u00e9tica.<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"D\u00eda 2: S\u00e1bado 12 de Febrero de 09:00 a 13:00 hrs.",
             "content":"<p><strong>\u201cEl proceso de evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica y elaboraci\u00f3n del informe pericial\u201d.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Dise\u00f1o metodol\u00f3gico de la pericia.<\/li>\n<li>Elaboraci\u00f3n de hip\u00f3tesis a contrastar.<\/li>\n<li>Revisi\u00f3n de t\u00e9cnicas e instrumentos a utilizar.<\/li>\n<li>Supervisi\u00f3n.<\/li>\n<li>Redacci\u00f3n del informe pericial.<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u201cDeclaraci\u00f3n del perito psic\u00f3logo en tribunales de familia\u201d<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Declaraci\u00f3n del perito como prueba pericial.<\/li>\n<li>Declaraci\u00f3n del perito como un tipo de comunicaci\u00f3n t\u00e9cnica metodol\u00f3gica.<\/li>\n<li>Ejemplos y sugerencias.<\/li>\n<li style=\"list-style-type: none;\"><\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Siria",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/0pmFjGfg_400x400-1-e1625703083156.jpeg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3748 0500",
          "tel_executive_prog":"+56 9 3748 0500",
          "email_executive_prog":"siria@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "310":{
       "id":310,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-psicodiagnostico-infanto-juvenil-una-mirada-integrativa-e-integradora-2021\/",
       "title":"Diplomado Psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil: Una mirada Integrativa e Integradora 2021-2022",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/720-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Inscripciones cerradas",
       "title_h3":"Diplomado Psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil: Una mirada Integrativa e Integradora 2021-2022",
       "header_desc":"El Diplomado \u00a0permite ser una v\u00eda en la interpretaci\u00f3n de estados \u00e1nimo, necesidades y temores de ni\u00f1os y j\u00f3venes por parte de los psic\u00f3logos.",
       "days_to_close":329,
       "description":"<p>El <strong>Diplomado en Psicodiagn\u00f3stico Infanto Juvenil<\/strong> en Chile permite ser una v\u00eda en la interpretaci\u00f3n de estados \u00e1nimo, necesidades y temores de ni\u00f1os y j\u00f3venes por parte de los <strong>psic\u00f3logos<\/strong>.<\/p>\n<p>Los ni\u00f1os y j\u00f3venes llaman la atenci\u00f3n por su extra\u00f1eza o misterio en sus dibujos, la pregunta es:<strong> \u00bfQu\u00e9 quiere decirnos con el mismo?<\/strong>, o<strong> \u00bfQue est\u00e1 viviendo?. <\/strong>Entonces, <strong>\u00bfEn qu\u00e9 situaciones se aplica la herramienta de psicodiagn\u00f3stico ?<\/strong> El dibujo revela lo que le interesa o la necesidad interna de quien lo hace.<\/p>\n<p>Por lo tanto, la gr\u00e1fica es un simbolismo en s\u00ed mismo, y cada detalle se expresa tanto en el desarrollo evolutivo como el plano afectivo del infante o joven.<\/p>\n<p>El dibujo refleja la visi\u00f3n del mundo en un momento particular de su historia personal, experiencias vividas, autoconcepto y definici\u00f3n que tiene el mismo en el entorno que lo rodea.<\/p>\n<p>Los test gr\u00e1ficos le permiten proyectarse en distintas situaciones y c\u00f3mo actuar\u00eda en ellas.<\/p>\n<p>Todo lo antes mencionado, permite tener una visi\u00f3n global de los posibles problemas psicol\u00f3gicos del ni\u00f1o(a) o adolescente.<\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":334,
             "title":"Mg. Mar\u00eda \u00c1ngela Lertora",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga. Universidad de Chile",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-A\u0301ngela-Lertora-1-e1622034696319.png"
          },
          {
             "id":335,
             "title":"PhD. Paula Flores Zu\u00f1iga",
             "excerpt":"Doctora en Psicolog\u00eda.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Paula-Flores-Zun\u0303iga-e1622034513827.png"
          },
          {
             "id":336,
             "title":"Mar\u00eda Jes\u00fas Salas",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Centro de atenci\u00f3n a...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-Jesu\u0301s-Salas-1-e1622034800377.png"
          },
          {
             "id":332,
             "title":"Mg. Mar\u00eda Jos\u00e9 Correa",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Mag\u00edster en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Mari\u0301a-Jose\u0301-Correa-e1622034673911.png"
          },
          {
             "id":333,
             "title":"Mg. Jennyfer Araya",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Mag\u00edster en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Captura-de-Pantalla-2021-05-23-a-las-17.40.19-e1622034719258.png"
          },
          {
             "id":337,
             "title":"Mg (c). Christine Gierke",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga. Psicoterapeuta Cognitivo-Conductual.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Christine-Gierke-e1622034783169.png"
          },
          {
             "id":631,
             "title":"Mg. Pablo Mu\u00f1oz Molina",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Mag\u00edster en Pol\u00edtica...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/WhatsApp-Image-2021-06-02-at-14.39.25-e1622663079109.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":1044,
             "title":"Diplomado en Apego, trauma complejo...",
             "excerpt":"El Diplomado tiene como finalidad...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/diplomado-aprego-y-trauma.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-en-apego-trauma-complejo-y-desorganizacion-en-la-infancia-hacia-un-modelo-de-complejidad-a-traves-del-ciclo-vital\/"
          },
          {
             "id":2974,
             "title":"Diplomado internacional Estrategias Cl\u00ednicas en...",
             "excerpt":"El Diplomado Estrategias Cl\u00ednicas en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Diplomado-en-Terapia-Breve-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-estrategias-clinicas-en-psicoterapia-breve\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1 : Introducci\u00f3n Te\u00f3rico Pr\u00e1ctica",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n al Psicodiagn\u00f3stico Infanto Juvenil<\/li>\n<li>Consideraciones generales de aplicaci\u00f3n de pruebas en ni\u00f1os(as) y j\u00f3venes. Evoluci\u00f3n de la gr\u00e1fica en ni\u00f1os.<\/li>\n<li>Los Padres o Tutores en la Intervenci\u00f3n infanto juvenil<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2 : Pruebas Gr\u00e1ficas",
             "content":"<ul>\n<li>Test de la Figura Humana y Test de la Persona Bajo la Lluvia. Parte 1 y Parte 2.<\/li>\n<li>Test del Dibujo de la Casa, el \u00c1rbol y la Persona.<\/li>\n<li>Test de la Familia y sus variantes: Familia Kin\u00e9tica, Familia Embrujada. Test de Interrelaciones Familiares. Parte 1 y Parte 2.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3 : Supervisi\u00f3n 1",
             "content":"<ul>\n<li>Supervisi\u00f3n de Casos presentados por Alumnos. Primera Sesi\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4 : Psicopatolog\u00eda",
             "content":"<ul>\n<li>Psicopatolog\u00eda desde las t\u00e9cnicas diagn\u00f3sticas. Parte 1 y Parte 2<\/li>\n<li>Trauma, Abuso y Maltrato desde las t\u00e9cnicas gr\u00e1ficas. Parte 1, Parte 2 y Parte 3.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5: Otras T\u00e9cnicas Diagn\u00f3sticas Infanto Juveniles",
             "content":"<ul>\n<li>Otras t\u00e9cnicas diagn\u00f3sticas Infanto Juveniles: <strong>Bandeja de Arena. Acuario Familiar. Mapa de Emociones. El Drag\u00f3n y el Tesoro. T\u00edteres. Cuentos. Cartas Terap\u00e9uticas<\/strong>. Parte 1, Parte 2 y Parte 3.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 6: Evaluaci\u00f3n Neuropsicol\u00f3gica",
             "content":"<ul>\n<li>Introducci\u00f3n a la evaluaci\u00f3n neuropsicol\u00f3gica<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n neuropsicol\u00f3gica: Test Figura Compleja Rey y Bender Koppitz Parte 1 y Parte 2.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 7 : El informe Psicodiagn\u00f3stico",
             "content":"<ul>\n<li>El Informe Psicodiagn\u00f3stico Infanto Juvenil.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8 : Supervisi\u00f3n 2",
             "content":"<ul>\n<li>Supervisi\u00f3n de Casos presentados por Alumnos. Segunda Sesi\u00f3n.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 9: El informe Pericial Forense ",
             "content":"<ul>\n<li>El Informe Pericial Forense. Parte 1, Parte 2 y Parte 3.<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 8: WISC V",
             "content":"<ul>\n<li>Aplicaci\u00f3n y tabulaci\u00f3n <a href=\"https:\/\/www.cop.es\/uploads\/PDF\/2016\/WISC-V.pdf\"><span style=\"font-weight: 400;\">WISC V<\/span><\/a>. Informe WISC V. Parte 1, Parte 2, Parte 3, Parte 4 y Parte 5.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/07\/IMG_2200_jpg-2-1-1-e1625703305256.jpg",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "tel_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "email_executive_prog":"ivana@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "308":{
       "id":308,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/postitulos\/postitulo-en-intervencion-clinica-del-modelo-apego-y-complejidad\/",
       "title":"Post\u00edtulo en Intervenci\u00f3n Cl\u00ednica del Modelo Apego y Complejidad",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/WhatsApp-Image-2021-03-04-at-16.11.40-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Inscripciones cerradas",
       "title_h3":"Post\u00edtulo en Intervenci\u00f3n Cl\u00ednica del Modelo Apego y Complejidad",
       "header_desc":"El Post\u00edtulo\u00a0se une a m\u00faltiples \u00e1reas del conocimiento, programas de investigaci\u00f3n, intervenci\u00f3n y niveles de funcionamiento humano.",
       "days_to_close":2692,
       "description":"<p>El <strong>Post\u00edtulo de Especializaci\u00f3n en Intervenci\u00f3n Cl\u00ednica del Modelo Apego y Complejidad MAC<\/strong> se une a m\u00faltiples \u00e1reas del conocimiento, programas de investigaci\u00f3n, intervenci\u00f3n y niveles de funcionamiento humano.<\/p>\n<p>En su epistemolog\u00eda, se encuentran las bases de los Sistemas Din\u00e1micos No Lineales (SDNL), bajo una perspectiva evolucionista, corporalizada y fenomenol\u00f3gica.<\/p>\n<p>En su noci\u00f3n biol\u00f3gica, se encuentran los modelos de Homeostasis y Alostasis, ya que el modelo busca comprender c\u00f3mo es que las personas transitan a trav\u00e9s de la l\u00ednea del tiempo con desaf\u00edos, cambios y adaptaciones, trata explicar el origen del funcionamiento humano desde el inicio de la vida tomando como base la <strong>Teor\u00eda del Apego<\/strong>, modelos de intersubjetividad, y las diferentes \u00e1reas de la Psicobiolog\u00eda como Neurociencia Afectiva y Psiconeuroinmunolog\u00eda.<\/p>\n<p>As\u00ed mismo, se ha demostrado que el periodo de infancia del ser humano dura hasta los 20 a\u00f1os, la evoluci\u00f3n se ha encargado de dotarlo de un sinn\u00famero de procesos y capacidades emergentes como son los modelos de la memoria, mentalizaci\u00f3n, agenciamiento y propuestas sobre la autobiograf\u00eda narrativa de la vida.<\/p>\n<p>Por todo lo anterior, el <strong>Modelo Apego y Complejidad MAC<\/strong> requiere el conocimiento y formaci\u00f3n en una amplia de propuestas, enfoques, modelos y evidencias cient\u00edficas.<\/p>\n<ul>\n<li>Ser Expl\u00edcitas: En ella se busca es explicar el \u201cpor qu\u00e9 la persona hace lo que hace\u201d como un proceso de coherencia homeost\u00e1tica predictiva;<\/li>\n<li>Ser Respetuosa: en el MAC el objetivo es comprender al sistema desde el sistema, no desde factores externos.<\/li>\n<\/ul>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":353,
             "title":"Mg. PhD. Felipe Lecannelier",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/WhatsApp-Image-2021-05-06-at-18.06.06-1-e1622034587468.png"
          },
          {
             "id":354,
             "title":"Ps. Paula Arellano G\u00e1lvez",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga Cl\u00ednica y Post\u00edtulo en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/paula-ok-1-1-e1622034559705.png"
          },
          {
             "id":355,
             "title":"Mg. Germ\u00e1n Monje Ojeda",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Mag\u00edster en Psicolog\u00eda...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/germa\u0301n-1-1.png"
          },
          {
             "id":356,
             "title":"Mg. Victor Ojeda",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Magister en Neurociencias.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Victor-Ojeda-1-1.png"
          },
          {
             "id":357,
             "title":"Carlos Barrientos",
             "excerpt":"Soci\u00f3logo, Licenciado en Filosof\u00eda &...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/Carlos-Barrientos.png"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"Neurociencia y Afectividad",
             "content":"<p>Destinado a conocer los modelos y evidencias de las bases neurales de la experiencia afectiva, as\u00ed como sus funciones y estructuras.<\/p>\n"
          },
          {
             "title":"Epistemolog\u00eda de la Complejidad",
             "content":"<p>Destinado a conocer las bases del conocimiento humano desde una mirada multidisciplinar, evolutiva, cient\u00edfica, y de la complejidad.<\/p>\n"
          },
          {
             "title":"Micro Observaci\u00f3n",
             "content":"<p>Destinado a desarrollar en el alumno una capacidad para observar de manera espec\u00edfica, sutil y micro anal\u00edtica, tanto el patr\u00f3n de coherencia de la persona, como el patr\u00f3n vincular homeost\u00e1tico.<\/p>\n<p>Esta capacidad ser\u00e1 entrenada a trav\u00e9s del uso de videos y criterios de codificaci\u00f3n basado en instrumentos como el AMBIANCE, la situaci\u00f3n extra\u00f1a, los criterios de la desorganizaci\u00f3n del trauma, y la din\u00e1mica no verbal que organiza el relato narrativo del paciente.<\/p>\n"
          },
          {
             "title":"Supervisi\u00f3n Inicial",
             "content":"<p>Destinada a ir aproxim\u00e1ndonos a las problem\u00e1ticas de los pacientes a trav\u00e9s del MAC. En esta fase de supervisi\u00f3n inicial, ser\u00e1n los docentes quienes presentar\u00e1n los casos, para discutirlos con los alumnos.<\/p>\n"
          },
          {
             "title":"Conversatorios Complejos 1",
             "content":"<p>Estas instancias est\u00e1n pensadas para pensar diversos temas, pero desde un mirada cr\u00edtica y deconstructiva (por ejemplo: \u00bfes eficiente la psicoterapia en contextos p\u00fablicos y de alto riesgo?; \u00bfC\u00f3mo es la formaci\u00f3n de pregrado en psicolog\u00eda?; \u00bfEst\u00e1n realmente los profesionales de la salud mental contribuyendo al bienestar humano?)<\/p>\n<h4>Entrenamiento Cl\u00ednico:<\/h4>\n<ul>\n<li><strong>El Modelo MAC: <\/strong>Tiene como objetivo explicar, analizar y reflexionar sobre los fundamentos explicativos, emp\u00edricos y cl\u00ednicos del modelo.<\/li>\n<li><strong>La Matriz de Mentalizaci\u00f3n:<\/strong> El MAC tiene a la base una actitud corporal, mental y narrativa sobre c\u00f3mo dialogar, explicar y ejemplificar los temas que vayan surgiendo en la intervenci\u00f3n. Esta clase est\u00e1 destinada a que los participantes practiquen este modo de relacionamiento.<\/li>\n<li><strong>Las Estrategias de Intervenci\u00f3n:<\/strong> El MAC posee tanto una metodolog\u00eda de dialogar con el paciente, sino tambi\u00e9n algunas estrategias para detectar la huella som\u00e1tica, la coherencia de la persona, los patrones de predictibilidad.<\/li>\n<li><strong>Supervisiones Intermedias:<\/strong> En esta instancia ya algunos alumnos presentar\u00e1n casos, o problem\u00e1ticas espec\u00edficas de los pacientes, y bajo ese contexto, ya se empezar\u00e1 a aplicar con m\u00e1s especificidad el modelo.<\/li>\n<li><strong>Conversatorios Complejos<\/strong> :\u00a0 Estas instancias est\u00e1n pensadas para pensar diversos temas, pero desde una mirada cr\u00edtica y deconstructiva. Reflexi\u00f3n, an\u00e1lisis y resoluci\u00f3n dudas.<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":[
          
       ],
       "show_days":false
    },
    "286":{
       "id":286,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-en-peritaje-psicosocial-en-materia-penal-y-familia\/",
       "title":"Diplomado en Peritaje Psicosocial en Materia Penal y Familia 2021-2022",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/court-hammer-and-books-judgment-and-law-concept-1-e1622035521517-1.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":"Cupos disponibles",
       "title_h3":"Diplomado en Peritaje Psicosocial en Materia Penal y Familia 2021-2022",
       "header_desc":"El\u00a0Diplomado en Peritaje Psicosocial en Materia Penal y Familiaen Chile brinda herramientas pr\u00e1cticas y metodolog\u00edas que proveen de mecanismos para el dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de la investigaci\u00f3n pericial, evaluaci\u00f3n psicosocial, la construcci\u00f3n de informes psicosociales\u00a0y defensa del informe pericial.",
       "days_to_close":364,
       "description":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">El Diplomado en Peritaje Psicosocial en Material Penal y Familia, est\u00e1 destinado a entregar herramientas pr\u00e1cticas a los profesionales, a trav\u00e9s de diversos instrumentos, t\u00e9cnicas y metodolog\u00edas que buscan proveer al profesional psic\u00f3logo, trabajador social u abogado, de mecanismos suficientes para el dise\u00f1o y ejecuci\u00f3n de una investigaci\u00f3n pericial, evaluaci\u00f3n psicosocial en sede penal y familia, la construcci\u00f3n de informes psicol\u00f3gicos y sociales periciales, evaluaci\u00f3n de competencias parentales, a trav\u00e9s de la escala NCFAS, y la defensa del informe pericial. <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Este programa se ha dise\u00f1ado con una mirada multidisciplinaria, contando con la participaci\u00f3n de diversos profesionales, del \u00e1mbito psicosocial-jur\u00eddico, para que exista una visi\u00f3n interconectada de la situaci\u00f3n familiar y judicial actual. <\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">De esta forma, los profesionales que participen en el diplomado aprender\u00e1n y actualizar\u00e1n sus conocimientos cient\u00edfico-sociales y jur\u00eddicos, para abordar los diferentes procesos de la intervenci\u00f3n pericial en las instituciones administradoras de justicia.<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">El presente programa presenta doble acreditaci\u00f3n, ya que otorga la certificaci\u00f3n del diplomado, y en forma adicional, brinda la certificaci\u00f3n de la escala de Evaluaci\u00f3n Familiar NCFAS. Por \u00faltimo cabe recordar, que este diplomado presenta todas sus sesiones en modalidad streaming (en vivo), sin embargo, en caso de que no puedas asistir a alguna de las sesiones, podr\u00e1s revisar la grabaci\u00f3n de la clase en nuestra potente plataforma e-Learning, la cual cuenta adem\u00e1s con material complementario, foros de consulta al docente y mucho m\u00e1s.<\/span><\/p>\n",
       "teachers":[
          {
             "id":4604,
             "title":"Mar\u00eda Cristina Forttes Godoy",
             "excerpt":"Asistente Social PUC.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Maria-Cristina-Forttes-Godoy.png"
          },
          {
             "id":331,
             "title":"PhD. Francisco Maffioletti Celed\u00f3n",
             "excerpt":"Doctor en Psicolog\u00eda Jur\u00eddica y...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/MAFFIOLETTI-2-1-e1622034535718.png"
          },
          {
             "id":29,
             "title":"Mg. Juan Francisco Rojas Infante",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo y Magister en Intervenci\u00f3n...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/JUAN-FCO-ROJAS-INFANTE-1-1.jpg"
          },
          {
             "id":330,
             "title":"Mg. Mar\u00eda Magdalena Mu\u00f1oz Quinteros",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga y Mag\u00edster en Psicolog\u00eda...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/magdalena-1.png"
          },
          {
             "id":500,
             "title":"Mg. Enrique Alejandro Castro",
             "excerpt":"Abogado y Mag\u00edster en Derecho...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/ENRIQUE-CASTRO.jpeg"
          },
          {
             "id":498,
             "title":"Mg. Nelson Eugenio Lorca",
             "excerpt":"Abogado y Mag\u00edster en Derecho...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/NELSON-LORCA-2-1-e1622034613732.png"
          },
          {
             "id":504,
             "title":"Lorena Carmona L\u00f3pez",
             "excerpt":"Trabajadora Social y Perito Acreditada.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/LORENA-CARMONA-1-1-1-e1622034833239.png"
          },
          {
             "id":506,
             "title":"Lorena Valdebenito Herrera",
             "excerpt":"Psic\u00f3loga y Perito.",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/WhatsApp-Image-2021-04-18-at-16.46.51-1-e1622034818478.jpg"
          },
          {
             "id":6436,
             "title":"Atilio Macchiavello Rodr\u00edguez",
             "excerpt":"Psic\u00f3logo cl\u00ednico y testigo experto...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/09\/atilio-magenta-290x300-1.jpg"
          }
       ],
       "courses_rels":[
          {
             "id":310,
             "title":"Diplomado Psicodiagn\u00f3stico Infanto-Juvenil: Una mirada...",
             "excerpt":"El Diplomado \u00a0permite ser una...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/05\/720-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/diplomado-psicodiagnostico-infanto-juvenil-una-mirada-integrativa-e-integradora-2021\/"
          },
          {
             "id":2974,
             "title":"Diplomado internacional Estrategias Cl\u00ednicas en...",
             "excerpt":"El Diplomado Estrategias Cl\u00ednicas en...",
             "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/08\/Diplomado-en-Terapia-Breve-1.jpg",
             "link":"https:\/\/adipa.cl\/programas\/diplomados\/diplomado-internacional-estrategias-clinicas-en-psicoterapia-breve\/"
          }
       ],
       "temary":[
          {
             "title":"M\u00f3dulo 1 : Antecedentes del Perito en el \u00c1mbito Judicial",
             "content":"<ul>\n<li>Evaluaci\u00f3n cl\u00ednica e intervenci\u00f3n del psic\u00f3logo (a) en justicia: c\u00f3mo ayudar a la decisi\u00f3n judicial en el caso de Francia. (Ley 19.968)<\/li>\n<li>Antecedentes del Perito en el \u00e1mbito judicial<\/li>\n<li>Sistema judicial en familia. Introducci\u00f3n al Sistema de Justicia en Familia. (Ley 19.968)<\/li>\n<li>Sistema judicial en materia penal<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 2 : Evaluaci\u00f3n Psicosocial en sede de Familia",
             "content":"<ul>\n<li>Puntos Periciales en Juzgados de Familia<\/li>\n<li>Metodolog\u00eda, Teor\u00eda, T\u00e9cnicas e Instrumentos<\/li>\n<li>Competencias parentales<\/li>\n<li>Certificaci\u00f3n: Escala de Evaluaci\u00f3n Familiar NCFAS I<\/li>\n<li>Certificaci\u00f3n: Escala de Evaluaci\u00f3n Familiar NCFAS II<\/li>\n<li>Pericia Social en Alimentos,<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0 <\/span>variables a evaluar, actividad pr\u00e1ctica<\/li>\n<li>Pericia Social en Compensaci\u00f3n Econ\u00f3mica, puntos de prueba, variables a evaluar, actividad pr\u00e1ctica<\/li>\n<li>An\u00e1lisis de la evaluaci\u00f3n de la Parentalidad\/Marentalidad y el S\u00edndrome de Alienaci\u00f3n Parental (SAP)<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 3 : Evaluaci\u00f3n Psicosocial en sede Penal",
             "content":"<ul>\n<li>Evaluaci\u00f3n de Imputados: Acreditaci\u00f3n de Arraigo<\/li>\n<li>An\u00e1lisis del estado de v\u00edctimas. Mental y da\u00f1o ps\u00edquico<\/li>\n<li>Evaluaci\u00f3n Psicol\u00f3gica de Imputados: Meta peritajes<\/li>\n<li>Pericia en Violencia Intrafamiliar<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 4 : Metodolog\u00eda en la construcci\u00f3n del informe pericial",
             "content":"<ul>\n<li>Elaboraci\u00f3n de la prueba pericial en materia de familia<\/li>\n<li>Caracter\u00edsticas en la elaboracio\u0301n de la pericia.<\/li>\n<li>Elementos a considerar para la Pericia Judicial. Diagno\u0301stico PsicoSocial.<\/li>\n<li>Redaccio\u0301n del peritaje y construccio\u0301n de la prueba pericial<\/li>\n<\/ul>\n"
          },
          {
             "title":"M\u00f3dulo 5 : La Defensa del Informe Pericial",
             "content":"<ul>\n<li>Audiencia de Juicio en Tribunal de Familia, Tribunal Oral en Penal<\/li>\n<li>Entrenamiento para la defensa de la prueba pericial<\/li>\n<li>Seminario integrado de aplicaci\u00f3n de la pericia judicial<\/li>\n<li>Defensa de informe pericial<\/li>\n<li>Actividad Pr\u00e1ctica de Defensa de Informe Pericial y Cierre<\/li>\n<\/ul>\n"
          }
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":false,
       "executive":{
          "name_executive_prog":"Ivana",
          "img_executive_prog":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/icvasquez.png",
          "wsp_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "tel_executive_prog":"+56 9 3776 4137",
          "email_executive_prog":"ivana@adipa.cl"
       },
       "show_days":false
    },
    "277":{
       "id":277,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/postitulos\/",
       "title":"Post\u00edtulos",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/11.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":" ",
       "title_h3":"Post\u00edtulos",
       "header_desc":"",
       "days_to_close":0,
       "description":"",
       "teachers":[
          
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":true,
       "executive":[
          
       ],
       "show_days":false
    },
    "276":{
       "id":276,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/cursos-de-actualizacion\/",
       "title":"Cursos de Actualizaci\u00f3n",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/12.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":" ",
       "title_h3":"Cursos de Actualizaci\u00f3n",
       "header_desc":"Queremos que est\u00e9s en permanente actualizaci\u00f3n de tus conocimientos. Promovemos tu crecimiento profesional y personal.",
       "days_to_close":0,
       "description":"",
       "teachers":[
          
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":true,
       "executive":[
          
       ],
       "show_days":true
    },
    "275":{
       "id":275,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/cursos-de-especializacion\/",
       "title":"Cursos de Especializaci\u00f3n",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/04\/6.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":" ",
       "title_h3":"Cursos de Especializaci\u00f3n",
       "header_desc":"Queremos que te especialices en temas fundamentales para tu quehacer cl\u00ednico. Cursos pr\u00e1cticos que te brindar\u00e1n una excelente experiencia de aprendizaje, y con un nivel avanzado en el \u00e1mbito acad\u00e9mico.",
       "days_to_close":0,
       "description":"",
       "teachers":[
          
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":true,
       "executive":[
          
       ],
       "show_days":true
    },
    "14":{
       "id":14,
       "link":"https:\/\/adipa.cl\/diplomados\/",
       "title":"Diplomados",
       "img":"https:\/\/adipa.cl\/content\/uploads\/2021\/06\/blonde-female-executive-posing-with-smile-and-arms-crossed-during-brainstorm.jpg",
       "video":"",
       "title_quota":" ",
       "title_h3":"Diplomados",
       "header_desc":"Queremos que avances en tu carrera profesional con nuestros estudios de postgrado.\u00a0 Te impartir\u00e1n clases docentes con reconocimiento nacional e internacional, te acompa\u00f1aremos durante todo el proceso para que obtengas la mejor experiencia de aprendizaje.",
       "days_to_close":0,
       "description":"",
       "teachers":[
          
       ],
       "courses_rels":[
          
       ],
       "temary":[
          
       ],
       "program_in_process":false,
       "program_finally":true,
       "executive":[
          
       ],
       "show_days":false
    }
 }